就死嘅廢老唔肯要自己仔女捐肝俾佢 但要人地捐

咁撚自私嘅仆街

rip

第一句睇完真係唔駛睇落去
RIP

典型垃圾廢佬 不過算係咁架啦唔要仔女果d 有仆街仔女果d都要架

準備身後事啦。
Ryan我真係屌你老母啊。

再鳩見啦

佢地幾兄弟姊妹應該扮哂暱名捐唔到

快啲死

捐贈者應該清楚明白以下各點:
1. 手術會帶來痛苦和危險(併發症發生率為 20%)，甚至死亡
2. 捐贈後，接受者手術未必成功(接受者手術成功率平均為90%)
3. 捐贈決定完全出於個人願望，與家庭或醫務人員的外來壓力無關
4. 任何器官捐贈都不會有任何金錢報酬
5. 捐贈者有權在任何時候，無需任何理由，撤銷捐贈決定

小弟願意做牛做馬！

包埋底...
到時候有咩事一句「又冇人迫你」車埋黎都似....

諗唔到理由捐比佢。。你話我冷血都可以。。
你話子女。唔岩就無計姐。。

死都唔要嘛 咁咪死囉

樓豬: 對不起！讓大家誤會了我媽咪，我媽咪一直在等屍肝，只是近期情況突然惡化，星期日開始進入不能行動的狀態。我們求了他好久，他都不願意接受我們的肝臟，他才61歲，我們還希望一直求下去他會答應。到星期二，突然他陷入昏迷，要送到深切治療部，他已經好辛苦，也一直在和死神博鬥，問了可能只剩下一個星期左右的時間。我們突然想到是否可以用陌生人的名義捐給他，醫生馬上拒絕，一定要如實告訴病人，如果病人昏迷了也不能違背他的意願，我就在想如果真的有好心人願意捐給他，他可能會答應，求了他好久他也在說不可能會有這麼好的人，我也知道希望渺茫，我媽咪一輩子從來不想麻煩別人。是我為了這最後一綫希望出此下策，可以的話，我地幾兄弟姐妹都唔想麻煩到其他人，真係無辦法啦。。。

網民回覆: 其實你都話你媽媽已經昏迷，醫生仲同到佢講係邊個親人捐？

咪係，RIP

返大陸買肝啦

係毒果做訪問重特登講大話唔出嗰句唔肯要仔女個肝

老母就死。重咁得閒玩Facebook

要乞肝

佢老母真係自撚私到
收皮先啦佢

當人on9😂

睇完記得些牙毒果篇文俾啲親戚朋友睇 等佢哋唔好做左「善心人」

開個醫生名啦

最撚好笑。佢敢post Facebook

神回覆

幾兄弟姐妹傾掂佢囉，搵個死左佢，捐晒有用嘅器官出黎，又幫到你阿媽仲幫埋其他有需要嘅人

推

我唔住關個醫生事

唔信

九成係嗰四兄弟姊妹根本唔想捐

快撚啲死啦屌
自私廢老係度獻世

好撚仆街，自己仔女就係仔女，人地就無爸媽既？
呢啲自私撚就rip算啦，唔想仔女捱一刀，就打其他人主意，妄想人地捐俾佢。
個仔都on9咁撚擔心個老母咪自己捐囉，你堅持要捐既話，邊有人阻到啊

開完名 搵人問下個醫生就知真定假

似係。可能有好多錢你唔知

咁多藉口似本身唔想捐多

佢不如籌旗搞身後事啦，我損廿蚊

似啦，講到又喊又點，到頭來咪又無個肯捐，得把口講

要人停工又有機會病又死又無金錢報酬
仔女都未必肯啦何況係呢個咁嘅環境生活之下嘅陌生人

做牛做馬=多謝

要返工 不了

你捐左肝呀 返唔到工呀
多謝你喎 煲個豬肝湯比你 898

佢都唔敢覆人有暱名捐呢回事

致死率極低
但外國研究終生有後遺症比率好高

而香港捐完比人有後遺症一樣踢你排普通隊
因為絕大部分後遺症唔會死

家屬又自私仆街
政府又零支援

推上報

上左毒果 #1有link

毒果無講依4條仆街唔捐

黑心都要講一定唔會有人捐

佢真心on9

如果佢有fb post直接report佢假新聞

都唔知邊個真。邊個假

戇鳩 自己屋企人都唔肯叫人比 神神地既

條友根本講緊大話
個就死嘅廢老應該已經人唔清醒

家人簽手術同意書都得

真心自私撚啦，個仔自己都怕捐肝後啲問題啦
影響治療效果呢句都弱智，佢地唔捐 連治療機會都無添

呢條女好可疑

瘋狂9up香港法例唔比捐又盛,我懷疑係果家人

呢啲咪仆街屋企人

睇下姓咩 search下共同朋友

香港法例 不准非近親活體捐贈

Post比個傻仔睇

扮睇唔到就冇事發生

Sorry 我老豆老母都唔俾我捐呀

偉大既母親,自私既港人
死都唔肯仔女有後遺症
捐贈者如果有咩意外,佢一定會話好彩,都係我最醒

咁咪由佢死

叻仔。快手

呢方面法例我就真係無學

但條ka.kwan.50 狂合理化屋企人唔捐叫陌生人捐的行為係母愛就好難頂
唔通陌生人無家人咩?

根本就無呢條例

support

遇到緊急個案，為了救活病人，偶然也會酌情處理。何繼良醫生補充：「活體的捐贈，如果去到好急切時，即是不換就會死的話，若捐贈者與病人沒有血緣或非夫妻關係，就必須通過『人體器官移植委員會』的審批，認為不涉及金錢，始能進行。」

《人體器官移植條例》（香港法例第465章）訂明：「任何涉及在生器官捐贈人的器官切除及移植，必須取得『委員會』的事先書面批准」。該委員會有二十多人，大部份為醫生。他舉例，若港人器官患者在內地有「非近親」親友願意捐贈器官，就必須經過委員會審核，認為可信和不涉及利益交易，才可以在本港進行手術

比錢買算啦
重酬，意密詳談

我當你有。遇到緊急個案，為了救活病人，偶然也會酌情處理。我岩岩post

似係仔女唔想捐係到作故仔

件事越來越似仔女唔想捐，
佢話之前等屍肝，
但唔係近親都有機會會排斥啦，
何況屍肝應該俾啲連親人都捐唔到嘅人，
佢老母有咁多仔女都唔要，
要搶人地果啲真係好自私，

利申：自己一定唔會捐俾人，個quota會留返黎捐俾親人（萬一咁唔好彩）

定係自己班細唔想捐屈落老人家到啊

而家屈落醫生到啊，話會影響治癒

死埋老豆就fat fat分樓

岩聽。我買比大劉好過啦

你搵個陌生人捐個肝俾你老母，再將自己個肝捐返俾個陌生人，完滿解決，洗黑錢咁乾淨哂

我都覺，
佢昏迷左，其實家屬已經可以幫佢簽字做手術

剛剛查到ryan there個facebook add左 ka kwan

唔怪得 ka kwan會老作法例,係apple fb咬人

停工兩個月你養？

真係倒米護航

準備身後事啦

我捐粒肝油丸比佢

咁你去死啦 加油

其實佢老母都幾難做
將心比己
如果你係當時人
你會唔會比自己親生骨肉受皮肉之苦捐肝俾自己
手術既風險大家都知
你做人阿媽既會唔會咁捨得要自己仔女冒風險
唔理佢個仔係咪講大話
當佢講真話
佢阿媽既意願係為仔女好
咁做仔女既唔通真係由佢阿媽死咩
上網問一問
又唔係強迫你地
唔想捐係正常
但無必要咁樣批評人地掛
落井下石既行為係香港人應有既風氣咩
呢個社會點都會有啲傻人不計利益
願意捐肝救人一命

就算個仔係講大話
咁又點
人地老母就死
佢又唔係做左咩傷天害理既事
最多咪就係佢自私
又想救老母又唔想有犧牲
咁比著正常人都會咁諗架啦
佢有無迫你先？
開口埋口叫人快啲死
你邊撚個啊
關乎人命又由你決定？
幾時人命變得咁無價值
幾時香港人變得咁冷血
成個風氣根本就變到個個都反社會反人類咁
On99

好多人屌緊

佢上完報咪算囉。又要post Facebook 比人屌。keep 依2個post 可能好快del

好想捐比佢
但我媽媽死都唔比我捐..

我反而又咁睇，佢地阿媽真係寧願死都唔想傷害仔女，因為佢覺得無人會捐，又未必會等倒屍肝
站喺仔女立場一定唔會想媽咪過身，所以盡力搵人捐，試下都好起馬有試，但當然咁既case應該無咩可能有人捐

所以重點在於佢地媽媽基本上已經有心理準備唔會過倒呢關，但唔想因為自私苟活而傷害仔女(媽媽唔expect其他人會捐)

Ryan there 個fd list入面有ka kwan

想其他人快啲死 咁就可以驗個有無肝適合換
咁仆街都有 兜你老母咩

留名睇結局

你媽好正確

咁佢唔要都冇計
唔係香港人冇人性 係佢蠢

你仲唔去幫手

我都好理解你感受。
你打左咁多粒字？
你意願係捐定唔捐
可以分享下嗎？

其實老母都無話過想其他人捐
佢唔想仔女捐
係班仔女想其他人捐啫

ka kwan一齊rip算啦 唔想捐仲要柒到俾人發現9作法例

不過我覺得佢地有件事做得好on9
就係係網絡呢個地方叫人捐肝
根本依家個個都係食花生心態
啲說話有幾賤格就幾賤格
係到搵會捐肝既聖人根本就哂氣

真係好撚自私
希望有人捐比你啦

呢下精彩

你意願係捐定唔捐

你咪係果個聖人囉
快啲捐啦

咁你快啲助佢一臂之力

Yes or no

唔捐
一定唔撚捐
唔想受後果
捐左又唔會有著數
我二十幾歲人大好前途
點解要為一個唔識既人捐肝咁on9

無錯啊個個都係咁諗
佢仔女都一定係
我地又唔係啲咩英雄聖人
但人地有叫我地一定要捐咩
人地係搵緊想捐既人
想搵有心人士
想搵啲不計後果做善事既on9
點解我地要咁撚賤格
係到落井下石？

媽媽死都唔接受仔女比家用，就黎無錢開飯啦，有無人可以幫手比家用我媽媽，已經沒有辦法了，萬分感謝！！

自己老母都唔願救
有咩資格叫人救？

你都識講我地係邊撚個
佢老母條命要唔要 佢自己仔女都決定咗
至於佢老母條人命係佢仔女心目中價值高與低
相信我都唔洗多講 大家有眼睇

On99

搵唔到，師兄有冇cap圖？

我地無落井下石
只係張我地意見發表加討論
多謝你答案
唔捐

apple留言就睇kakwan

開刀手術點都有一定後遺症
機能差過以前
呢d跟一世喎 真心講點會求到人捐

感激
等我仲戇鳩鳩以為係蘋果Facebook

你就真係
如果係我一定會接受自己個仔捐
唔會搞其他人 其他人都有老豆老母
同樣地如果不幸我父母有事 我都一定會捐
養育之恩 一定要報
就算佢唔肯 我都唔會理
我真係唔撚信有個病人昏迷咗就死 個醫生唔准人捐去救佢
我又唔信救返自己阿媽 個呀媽會真係嬲

如果正常人會咁諗 你覺得會有咁大反應？
佢係無逼我地幫佢
但自己唔捐叫人捐
咁都講得出黎好難唔屌佢
佢自私到咁 要人幫佢承擔風險

一係你快手去捐個肝俾佢
唔好係連登到也文也武
最後又係唔捐

你就真係邊撚個

屌load左好耐load唔撚到

德國埃森大學醫院的調查，訪問了83名活肝捐贈者，受訪者平均年齡36歲，接受捐肝手術平均6年。調查報告指出，有一半人表示接受捐肝手術後有後遺症，31%人稱手術後肚屙或不能吃肥膩食物，有10%稱有胃液倒流，小部分人覺得手術切口或肋骨不舒服。另有3名捐贈者患上嚴重抑鬱症，其中兩人需入院治療，有一人誘發本身的牛皮癬惡化。

研究指出，39名受訪者表示，手術後雖然沒有持續的徵狀或問題，但其中3名年輕及健康的捐贈者，被保險公司拒絕投保人壽保險，理由是太少資料反映活肝捐贈者長遠所受的影響。

但其實最嚴重係保險公司唔受保

開始9唔搭八啦

擺明鳩呀up

有人問係咪識😂😂

應該話有都唔好捐...
病人失去決定能力果時唔係直接將決定權轉移比親屬嘅咩...？...

屌，我仲未開到

自己都唔撚會捐都仲可以係道德高地屌鳩人仲言之鑿鑿
細返嚟啦仆街

幾時升華到唔加把口可以屌出聲既人

問醫生邊到有得買😂😂

䦕到喇

21歲。要上位。差唔多啦

如果你係當事人，你會唔會睇住自己老母死啊？
佢啲仔女都話危在旦夕，明明自己係可以第一時間救老母，反而唔救而係等其他人救？
佢仔女錯就錯在po上網同全部人講明自己唔捐要人地捐，仲將原因賴落老母唔俾，老母一句唔俾重要啲？定老母條命重要啲啊？
生著呢啲仔女真係好撚慘
btw 你係咪捐啊？聖人

如果係至親就算死都會捐

陌生人就898啦 ，華人社會捐完實比人即飛。唔岩數

條友講咗唔撚損

其實你係咪痴撚線？
不如我幫你重組一次你每句說話

個仔係講大話
又想救老母又唔想有犧牲
呢個社會點都會有啲傻人不計利益
願意捐肝救人一命
On99 你邊撚個啊
幾時人命變得咁無價值
幾時香港人變得咁冷血
佢自私既行為 係香港人應有既風氣咩
成個風氣根本就變到個個都反社會反人類咁

開口埋口叫人快啲死
咁又點
將心比己
咁比著正常人都會咁諗架啦
有無迫你先？
又唔係做左咩傷天害理既事

我無屌鳩人唔捐
我係屌鳩果班唔捐之餘開口埋口叫人早死早超生既人
呢件事佢老母有做錯到咩
唔接受自己仔女既肝
接受自願捐肝既善心人士既肝
關我地呢班唔捐既人咩事
點解要咒鳩人早死早超生先

Btw
你講完自己唔丑架咩？ 佢老母唔想自己仔女受皮肉之苦 人地個仔就唔算？
你自己咪又係用道德壓落人地到 講埋哂乜柒問下唔係做啲乜 唔係傷天害理
你依家咪assume左做手術無風險
我問你如果依家真係有個人肯捐俾佢 跟住手術失敗左個人死左
你會點諗

聖人講做唔撚損

條友講野矛盾

一時就講到就釘,呢一種文字描述通常病人已經唔清醒可以由家人簽名
一時就話亞媽唔比

諗清楚個故事先

如果可以靠講大話呃陌生人捐器官而唔死
咪姐係鼓勵緊呃人同大陸化

呢d一定要死全家

講多次我唔撚捐
你都識講係佢仔女仆街
咁關佢老母咩事先
我都有話佢係自私啊
如果佢真係講大話搏同情的確係賤啊
但點撚解成班人要屌鳩佢老母廢老早死早著先

仲以為好撚大愛，原來又係得把口批評人

係咪蝗？

人不付出犧牲，就無法得到任何回報。想要得到什麼，就必須付出同等的代價。那就是鍊金術中所說的，等價交換的原則

有無人幫手post比佢

發夢有朋友屋企人返支那換內臟 而家行得走得

開始覺得係暗黑兵法
廢老係咪有大把遺產？
幾個仔女直情唔想再洗錢醫老母
先搞一場大龍鳳

而家冇人捐不但止
仲累老母被人唱自私
老老實實，我覺得人點都係自私既
但咁坦蕩蕩、真心膠式post FB
真係第一次見
邊有人真係講到出口

個老母寧願自己早d 死都唔累d細
好人好事黎

呀媽唔想仔女捐，同仔女決唔決定捐比呀媽係兩回事喎
正常人都諗到，個仔係有心既話，無論呀媽點反對都好佢都會照捐比佢
大家咁大反應就係覺得事主佢作故仔扮同情，呢樣野真係好仆街

更何況，佢呀媽60幾歲，人老出問題係好自然好合理既事黎，又唔係話後生細仔大把前途但因為意外無啦啦需要捐器官，唔通再過多幾年呀媽70歲到個腎有事，又要搵人捐個腎比佢咩，成件事都唔合理

如果真係好愛個呀媽 寧願瞞住佢都會換畀佢

啱

講到尾，就係唔夠愛

佢老母就昏迷緊
決定權係晒屋企人到
9成9係4個仔女唔想捐

有個名人唔知去邊度換內臟而家行得走得好好中氣Tim.

乜水黎

咁你想點解決個問題呀？
你又唔捐
佢仔女又唔捐
同叫佢老母趁地淋有咩分別
講到自己好偉大其他人都係仆街

如果想老母死。post facebook 咪做多左？

個仔溝女溝到出哂風頭

係呀大陸器官移植市場好大
但佢良心過唔過得去？
隨時係維吾爾族教育營入面摘出嚟

再且同香港醫生講一定會拒絕

係好明顯，但我諗緊既係
有冇可能4個仔女都怕面對親朋好友既奇異目光
始終老母先61歲

咪特登搞場大龍鳳
推哂俾老母同醫生
再扮到好盡力搵有心人捐

其實正常人post呢啲嘢
都知無人會理佢啦
做show姐

ryan there= 準死者個乖仔,叫人捐自己唔捐果位

ka kwan就係ryan there現實的朋友,隱瞞同ryan there的關係係apple fb瘋狂同人筆戰,希望呃陌生人捐器官

佢係咪戇鳩嫁真係問醫生有冇得買內臟？

我無assume過手術無風險
如果捐肝果個人
手術失敗死左
係佢既選擇
無得埋怨
但我地一定會覺得可惜
一定會當佢神咁拜

但唔好唔記得
捐定唔捐係佢既選擇
有無人迫佢？
佢明知老豆老母在生
佢有咩差錯會有好多人傷心
佢都選擇為救人一命捐肝
都係佢既選擇

不過按照連登思想
假如真係有外人捐完又出左事
點都會有人笑佢on9

佢啲仆街仔女咪搞到自己老母俾人屌囉
佢地無搞呢啲小動作，又點會俾人狂屌啊

唔會
大家都忙緊笑你呢個on9

咁個矛頭點都唔會指去個阿媽到下話
但你睇下有幾多人係屌埋佢老母抵死

我覺得呢個舉動係做俾親戚睇
總有親朋好友知佢地老母得61歲

正常61歲老母有4個仔女
點會真係一個孝順仔女都冇？
丫，又真係冇
咪做場大龍鳳
推哂俾老母同醫生囉
又可以扮到已經盡哂力
只係香港人情紙薄冇人肯捐

仔女心術不正呃人
父母無責任?

廣東話

日本。睇佢要邊個

人不付出犧牲，就無法得到任何回報。想要得到什麼，就必須付出同等的代價。那就是鍊金術中所說的，等價交換的原則

想像唔到個對話會幾搞笑
如果真係決定用大陸器官
到時又搞眾籌㗎啦

死都唔願意
咁咪有佢死囉

係喎
咁佢全家應該一齊落地獄

廣東話link

拿...我冇叫佢去死嫁...但我都唔認為大家有講錯...你講得都好有道理...
但病人本身都唔鍾意麻煩人...咁點解要搵人捐？
再者...你講到咁有道理之際...自己都望望自己講緊咩先...唔係正正講緊佢地好自私咩？既然係咁...點解你接受唔到其他人“合理”嘅諗法？仲話呢啲係反社會？
再正如你講關乎人命...捐贈者條命就冇關係？如果有人唔知呢啲資料而好心捐贈的話...佢條命有邊個可憐？更重點...可憐唔洗死呀？？松田！？

死雞撐飯蓋

比個like佢算啦 集齊1000個可能救得返伯母

見到有人話佢全家都未驗

條友del 左lu 好彩我有留低

唔係鳩up喎
邏輯上佢老母係抵死 歡迎21歲屌鳩我
但講解釋點解拒絕自己仔女但接受外來人受一刀係正常而且合理

你同個耶撚跌部電梯落嚟跌死左第二個人笑笑口話感謝主有分別嚒？

聖人，你而家先醒覺啊？

佢個仔咪po上網搵聖人救囉
屌佢最尾都唔自己捐救唔到老母咪佢抵死
佢老母慘死囉
我無講到自己好偉大
我認我唔撚會捐
捐既係on9
我又唔係咩聖人
但我點都唔會開口埋口咒左人老母早死早著先

直情要去醫務委員會投訴醫生
個醫生係咪姓XI?

真孝子 叫佢驗就推三阻四

就咁睇佢打段嘢已經感受到佢嗰種癡線🤯🤯
我想像唔到佢現實有幾恐怖

其實好簡單姐 你搵個人同你有差唔多情況，你用腎又好咩都好換人地個肝 咪得囉，咁就唔算自己捐俾呀媽 又係一場等價交換

O型既話係街執10個人 有8個都係O型
不過佢連自己子女都唔接受已經唔洗講

邊忽見到有人叫佢早死早著？

佢唔係咁戇鳩以為del左冇事

感覺到睇佢個名都感覺到

條友邊敢開醫生名
根本係自己唔想捐屈9醫生

一開名真係比人告都似

唔關得你失學原來你智障

依家屌佢老母依種想法既人就係講梗你上面既point而你用上面既point嚟諗返轉頭屌鳩啲屌佢既人

講到1999因爲我都唔知你咩邏輯

合理諗法係咪講緊叫個病人早死早著
廢老rip果啲先
係既話我接受唔到
因為成件事佢老母唔應該受到咁既批評

我相信如果有人肯捐既話
應該唔會係唔清楚資料下就捐到
如果萬一真係有啲咁弱智既事發生
咁就真係無野好講
醫生，病人，病人家屬就真係要被人屌

重見到

根本佢自己想做聖人 又唔肯捐自己個肝

要單數⋯

我啱啱都仲見到

成班仔女唔係親生又唔想畀佢哋知
但而家點睇死推爛推嘅都係班仔女而唔係個老母喎 屋企咁自私又想屈人對佢哋無私, 收皮喇

真心見唔到。我一直都討論緊條友吹水

覺得似係自己唔想捐渣喎
講真你真係想捐 又呃又氹都好點都捐啦洗等中六合彩咁咩
po fb唔知為乜 唔係覺有人睇完會冇啦啦話ok我捐咁下話？

眾籌唔使單數

人不付出犧牲，便得不到任何 回報；如果要得到什麼，就必須付出同等代價。這就是等價交換的基本原則

佢都唔明

第一句睇完 只想佢死

有無人post比佢睇？
乜叫做等價交換

佢昏迷，直系家屬可以代佢決定

個醫生會唔會係外地輸入專才

上面有條友好煩膠

正常人都知有啲真心話唔可以公開地講㗎啦
廢老個仔咁老實話自己老母自私
人地見到，同樣夠可以咒佢早死早著

姐係人地就死，講明我想要好心人既活肝、影響人地一生就得？
其他花生友聽完，回返一句自私精早死早著就唔得？
大家都係一句自私說話，有乜分別？

講下又真係會死咩？
如果真係咁撚脆弱，真係唔好先講自私野啦
而家冇好心人捐活肝，分分鐘就係呢種自私諗法既報應

快d死撚左佢啦，咁撚自私既人都有既
個仆街老母就謀住其他人個肝
班仆街仔女就唔想自己捐要水人出黎

比較似係事主講大話
同醫生無冤無仇，點解要呃你

佢駁唔到其他，咪唯有屌人咒人早死早著

畀人篤爆昏迷中既病人冇能力拒絕直系親屬捐贈

😂😂😂😂😂😂

因為自己仔女係親生骨肉
唔想自己仔女捐係正常
佢無迫人捐肝俾佢
真係有人捐既話係果個人偉大
自己接受有咩問題先

除非對方係on99咩都唔理
唔理屋企人阻止
一意孤行去選擇冒險捐個肝俾佢啫
咁都接受既話
就係個老母仆街

你舉果個例子
係咪想講
人地捐左肝不過死左
老母收到肝大叫感謝主好彩死果個係人地
咁既話緊係應該比天收啦

On9 2號

睇到呢度訓先

成家都無腦

條友根本一開始似乎唔知手術同意書若病人唔清醒可由家人簽
比人篤爆又出patch, ea game

咁嘅大話都講得出真係rip

屌 講咁耐最後咪又係叫返人地個仔捐
人地就係唔肯捐又要搵其他人捐先俾人屌

一係佢自己捐俾其他人先喇
實有其他人有需要
到時大家睇到佢唔係自私撚 咪可能真係會有聖人出現囉 宜家睇個勢真係on9先會幫佢地

但愈睇愈覺單野有問題
返大陸買肝個醫生都話有得諗
邊有可能

100萬救呀媽唔算貴啦

咁咪由得個老母安詳地走囉
求仁得仁
都係對4個仔女既母愛

我咁講
聖人巴打滿意嗎？

Good night

媽媽話要等屍肝..
咁4兄弟姊妹........
自己識DO啦...啊媽都出撚哂聲

如果真係唔想親人捐 (前提係合適)
其實都可以理解
唔想傷害到自己親人

sor 見到句 (你 母親) 真係笑左，睇得岀佢好辛苦抑壓自己唔好打錯做 你老母

一係鋤dee
一係打麻雀
輸咗就

想說明個point都唔駛引用acg ah

咁得閒有心情玩facebook 無事啦。應該

你覺得醫生唔會講清楚？護士唔會講清楚？

家姐facebook 的fd list又有ka kwan

根本就係全家死都唔撚捐
見個細佬擋唔住就細妹ka kwan去apple fb做5毛
再頂唔到就家姐BabyCrystal Chan泰山壓頂

所以求仁得仁
4個仔女都冇一個肯做孝順仔女
養兒防老係無用㗎
老母唔知會唔會後悔生咗4個
諗諗下又覺得幾慘

諗起依套神acg

唔想親人捐 我勉強接受到你個解釋
但唔要親人捐要其他人捐 代佢地承擔風險
無可能

根本一路咪就係講緊mk事主講大話呃人

呢個係家姐

個ryan好似係hku畢業
老母供書教學到讀hku都唔捐

愛德華為左救細佬。都無左手同腳
你依d小小事。都唔付出。
So 9 sad

咁咪立即轉去私家，另一個醫生唔柒知佢意願咪可以由家屬代決定，白痴，講法例你估而家電子法例會查唔到咩

淘寶有呀唔洗R人捐啦

根本無人知醫生護士點同佢講
可能同佢地講
拿 你地是但一講同意就可以即刻做手術
但係四個都係仆街仔 無人肯
所以就上fb搵聖人
佢地從來無講過係因為唔適合先要搵人幫
一直都係將責任推哂俾佢地老母

大學生老母用她都唔識。用他

無錯，老母果part都可能係老作
話乜老母唔要仔女捐
要等屍肝
根本冇人知真定假

61歲仲已經抱埋孫 無憾啦下話

屌如果係咁既話
推佢地上報解釋啦
咁撚仆街
屈個就死既老母

究竟買肝合法道德啲 定 子女匿名捐肝合化道德啲

講得好
由頭到尾都屌緊個班仔女問題
講得出驚呀媽嬲就唔自己捐
寧願睇住個呀媽死
跟本都痴痴地

呀媽錫班仔女 寧願命都唔要
都唔想仔女受傷 明明係好偉大既母愛
點知班仔女真係睇住佢死
你睇到唔屌班仔女兩句？

一般程序係等屍肝
非近親活肝移植我到依家都唔明係咩一回事
以我所知活體腎臟移植只限親人 其他就唔知了

留名跟進。晚安

好少見大埔谷D人咁齊心屌人

笑左出黎
Lm先

其實係佢心底話

其實佢都上左一次報。問嘛佢介唔介意上多次
東張西望。解釋下呢兩個post

捐贈者有權在任何時候，無需任何理由，撤銷捐贈決定

連登仔快d狗衝去捐，但開刀前同成家人講: 要返工，不了

佢係老母臉前問醫生 我想簽器官捐贈書， 再問佢點樣自殺先可以100%腦死用到晒d器官，相信佢呀媽聽到會即刻俾佢捐

器官買賣呢樣野本身已經係一個好大的問題
根本唔需要考慮
仔女捐又合法又合道德倫理
有咩好比較

屌因為我講既野係根據佢個仔所講
佢老母唔接受仔女捐肝
醫生都唔比仔女捐
咁佢地上網問下有無善心人都唔係咩大罪啫

但如果係佢地講大話
屈老母
實際上係唔想自己捐
想搵人捐
咁緊係要屌鳩佢地自私啦
自己老母自己唔救
就想搵人地救

同埋
我第一句已經講左
我係替佢老母唔抵
錫仔女仲要比網民咒自啲死

錫仔女大哂? 他只是個孩子

留低既都係一份心意丫

如果有所謂捐肝後遺症,因為通常後遺症都唔會死人
公院只會幫睇cancer大陸狗先

到最後捐贈者可能需要自費睇專科

快啲去搵吳國際啦

唔想仔女冒風險
就可以唔理外人感受
估唔到連登都有大愛撚
大愛到包容到佢呢種自私心態

錫仔女唔比自己仔女捐有咩問題？
接受善心人既自願幫助有咩問題？
咁樣都要俾人咒？

潛烏龜正d

其實有冇可能個呀媽私底下同左醫生講我仔女個d唔會要 只係等屍肝？
跟住佢d仔女嘗試去搵活肝？

你快啲去捐啦 人地就黎唔得架喇
你就係個個無私奉獻嘅好人
講真你咁好心萬一有事
我一定會當你神咁拜
你願意做一個無私偉大嘅人嗎？

巨蟹座

急既話不如包剪揼算啦一局過

我都係巨蟹啦,我承認自己都有大愛傾向,但理智話我知呢個CASE個自私人唔抵幫

乜鳩唔理外人感受
屌係咪捐得器官既一定要係美好家庭
正常人有邊個會冒咁大風險去捐器官俾陌生人？
你覺得選擇得捐器官既會有咁多後顧都仲去捐咩

依家係講緊
自願捐肝
唔係迫人捐啊

分分鐘唔關老母事
條不肖子作故仔氹人捐肝

明明自己有既野但又唔用 要人捐俾你
咁同蝗蟲有乜分別

仲有時間上fb 打四圈都仲得

block左個大愛傻閪算 講黎都嘥氣 佢又唔撚會捐俾人

明白哂 即係叫佢老母等死
我諗佢d仔女都收到你份心意
你都唔洗再死撐了

屌追post啦
我唔撚會捐
我唔係咩偉大既人
我好撚自私架

佢個幾個仔女如果真係講大話既話
就抵撚死啦
自己老母自己都唔救
佢老母就真係好撚慘
生著幾件垃圾要靠吹水搏同情去救自己

如果我老母有事一定會捐
但其他人老母wfc
真係想知點解佢會覺得擺上網會有人捐

我懷疑係事主嚟
邊有外人咁上心為咗呢條撚屌 係討論區嘈足幾個鐘辯護

如果有人肯捐
但要俾晒佢全家所有財產佢, 制唔制?
唔制都幾好笑

自己老母都唔救 仲要問醫生買內臟 有幾愛呀？

唔講邊個捐佢老母點會知

基本上都應該係成班不孝子出口術搵老襯
第一，器官捐贈者身份係保密

中央器官登記名冊是絕對保密的，只有負責管理名冊的衞生署職員及醫院管理局的器官捐贈聯絡主任才獲授權，可查閱名冊內所載的登記資料。
第二，理論上優先考慮嘅器官捐贈者必定係有血緣關係嘅人，所以醫院通常都會問定親人抽左血驗左matching先
結論係，呢單野好大機會係大騙案

重點係唔係因為唔適合先搵人幫
係聲稱老母唔想佢地捐 先要搵人幫
真係搵鬼信

都有咁既可能
方向報定毒果,已經隻字不提阿媽唔想仔女捐呢樣野
最大疑問係到底個仔話醫生一定要病人點頭先可以仔女捐係咪事實
定係老吹出黎

個個鬧佢既cm都有負皮 咁上心 九成係兄弟姊妹是但一個

利用人善心真係好仆街
我夠膽講佢老母都唔知單嘢
On99俾人擺上枱宜家仲要等死

屌我一路睇緊hunter x hunter一路鳩覆緊
你估我係咪事主

條友負皮你CM
得佢會負皮我地

知唔知講大話最忌咩？

係忌太仔細

親朋戚友走唔甩

Ryan你好

Ryan點睇伯母就死有得分錢

屌你睇緊netflix 岩岩到貪婪島

你又唔係會捐點解又要屌鳩人屌佢老母

佢個仔仲要愈描愈黑

report毒果fake news啦

仔女照捐囉
乜撚野影響治療效果
有問題先再切返落黎囉

一樣道理啫
大家又唔係捐
點解要屌埋人地老母啫
佢老母可能都唔知個仔可以捐俾佢

佢仔女都真係幾仆街
捐到既話快啲是但搵個捐左佢救老母啦

屌寫輪眼話拆就拆咩

捐黎做咩 反正都活唔長

如果係我就一定自己決定捐 人情債最難還
何況唔相信現今既香港有人會咁偉大
話鳩之老母知道後會屌 起碼佢仲係生勾勾咁屌我
而唔係死鳩咗先嚟後悔自己屌自己
希望4個仔女早d決定啦 唔係就 rip

大家都係見到不肖子話佢老母唔俾捐先火遮眼屌佢老母遮
平心而論講到尾都係啲仔女仆街啲

仔女捐先最安全 少機會排斥

依家睇定啲
如果真係仔女講大話
做佢地老母真係陰鳩公
出左事就死都要比人放上網
仲要比人屌埋一份

到底呢個情況仔女捐唔捐得
其實件事搞咁大點解仲未有肯定既說法

到底班仔女係咪講緊大話

四個仔女冇得輸
有人捐就可以零付出扮孝順仔女
冇人捐就可以分遺產，然後一邊數錢一邊企喺道德高地屌香港人冷血
FATFAT啦

叫得壞人仲會做好人咩 同佢老母準備後事啦

當4個仔女都係仆街
證明父母係賤人的可能性高

無人捐憑咩屌人冷血
屌人落井下石就話啫
捐唔捐呢樣嘢邊有得批評

其實唔係唔會爆邊個捐咩 定係近親捐就爆 非親非故就唔爆

講咁多把撚 邊有人肯捐 等死啦

成年事係咪老母想要屍肝,唔想有人捐,
仲昏迷埋,仔女想照捐但醫生話唔得,
屍罕又等唔到,仔女就上網講下希望有人捐?
痴線啦邊有人會捐俾你,你估支那賣肝咩

唔係架
如果仔女可以捐
醫生又肯做手術
愈多人屌佢地就愈有可能捐架

仔女唔捐
全世界都可以話佢地冷血
除非佢老母十惡不赦

依家好似係
仔女唔想捐
講大話指老母唔接受仔女捐
醫生亦唔肯未經病人同意下做手術
走投無路先上網搵人捐

咁靚仔捐完冇得出去玩點算呀
出面搵人幫手算啦

呢樣嘢我又覺得兩睇
因為手術有風險
生個仔出黎唔係要黎做後備器官庫
我係個老母我都會寧願仔女健康生活落去
都唔好冒風險救自己
但我都係會接受陌生人捐贈
但前提係對方真係願意捐 唔係一時衝動

笑撚死 慷其他人慨 自己又唔會幫手
佢仲衰撚過佢講個d人

唔好再浪費資源救廢老
上次個單已經害左個大愛年輕人

唔應該害仔囡係岩
唔應該害其他人都岩

根本唔應該浪費資源救廢老

要捐應該叫班日日扮大愛啃老族捐

其實應該捉撚哂班吸毒南亞狗做活體器官庫

咁咪自私囉，人地仔女生出黎就係後備器官庫？
定係人地仔女係石頭爆出黎，冇老豆老母生？

所以根本唔存在 唔捐=冷血呢件事
無論係外人定仔女
都有選擇權

細蚊仔係咁啦

同你呢d兩邊都想討好嘅人講野都哂氣

即係點解決個問題？

點解唔存在？
無錯 佢可以選擇唔捐

呢個行為就係冷血囉
因為俾著其他人都會捐

自私閪 蒙主寵召

我立場一直都無變
你可以睇返我講過既野
係咪一係就正一係就反先

點解決
你又有咩大計先
我純粹係睇唔過眼有班on9開口埋口廢老快啲死
一啲思考都無
依家係咪真係佢老母叫仔女唔好捐都未知

快啦，下世小心啲

屌你老味啦 都白撚痴嘅

有呀 叫佢d仔女捐
佢老母昏迷咗 無權阻止
搞掂

Where is the 善心人?

假膠見得多

好似依條傻9 白痴到咁撚樣 真係燥

你思考左乜撚野咁巴閉呀死傻9
講埋晒d廢話 懶係得你有人性
笑撚死人 on99

你又唔撚柒係捐 你就收嗲瞓啦

人地仔女就唔洗健康生活落去？
自己父母有事
正常做仔女都第一時間出嚟救啦

當你係一個有血性嘅人
如果一個你識咗幾年嘅朋友出咗事
你都會主動出嚟救啦
何況而家出事嘅係養咗自己十幾廿年嘅老母

屌佢地冷血有咩問題？

老母意願 - 唔想為咗自己 傷害親人身體

仔女考慮 - 老母意願 vs 老母條命

魚與熊掌兼得 - 屍肝/陌生人捐肝

但喺如果魚與熊掌不可兼得 仔女會選擇救老母而違背佢嘅意願 定 尊重老母意願而睇住佢老母死

好有哲學問題feel

人地有獨特嘅人性社會學觀念架
思考左好耐 唔好質疑佢呀
佢陣間又千字論文

嗰個巴打將兩樣嘢相提並論
咪就係想講嗰4個仔女無邏輯

而家瞓覺
瞓醒再慢慢睇佢論文

條傻9唔敢面對 淨係偷偷負皮
屌那星 真係白痴仔黎

係咪4個仔女傾唔掂數，唔知4選1推邊個上枱啊？

咁好易解決姐，老母就大家有份，無理由一個付出大家享受

驗完睇下邊個啱用嘅，一個捐肝，其他三個每人嘔33萬出黎比捐嗰個

當夾左100萬返大陸買肝，又可以大家一齊有付出，捐嗰個又冇咁蝕

相信可以即日捐肝

1)既然佢話死唔想仔女捐，咁咪尊重佢
2)如果真係咁鍚個阿媽，又真係如佢所講醫生唔俾驗、唔俾捐（雖然根本冇可能），咁你今次既目標就唔係上FB孚蘋果求肝，而係推倒呢d 白色巨塔，屌柒呢d 醫生（再次強調，根本冇可能係醫生唔俾）
3)呼應番第1點，就算真係死左，樂觀d 諗，難聽d 講句都叫做61歲，擺完大壽又抱孫，都算係咁

乜都賴醫生

去街市買個豬潤咪算囉 是但啦

有冇機會係仔女唔想捐所以話老母唔肯要

屌, 個老豆廢的嗎?

妻子昏迷佢可以有簽紙話事權,

講話等屍肝, 都唔會係今日先開始等㗎嘛?

3個仔女都未曾去驗下有冇肝適合?

大吉利是萬一真係無屍肝就眼白白等睇老母走?

痴撚線, 成家都自撚私推個波俾醫生做乜撚?

明白為家人......不過真係好自私

唔想仔女捐，咪搵其他親戚捐

成嗰post屌人屌到過咗火位

嗰老母緊喺知屍肝同陌生人活肝機會渺茫
所以佢真喺寧願死 都唔要仔女嘅肝
可想而知 佢唔喺要用人地仔女條命嚟救自己 而喺原本就無打算要救返自己 所以何以見得嗰老母冷血？

其次 仔女考慮完老母意願之後 再搵方法可以滿足老母意願之餘又救返老母條命 又有乜問題？ 但最後都無人捐 咁仔女要唔要偷偷地捐 定 睇住佢老母死 依嗰就喺另一個決定

依嗰喺一個生命同個人意志嘅抉擇 你班友明明無諗過捐 就嘻嘻哈哈隔岸觀光咁屌人冷血同自私 完全無睇過人地一家做決定有幾困難

利申 無諗過捐

先唔講其他 咁點解上報要特登唔提個老母唔肯要仔女捐肝
係咪身有屎?

根本佢地d所謂仔女就唔想捐

其實依加無人知佢老母係咪真係話唔要佢仔女捐俾佢
但肯定係佢啲仔女無一個願意捐，連基本既驗下肝合唔合適都無做。 佢老母過年入醫院，到依加都2個月，有心救老母就點都會驗左先再睇下幫唔幫到佢老母

巴打 你唔喺'先'唔講其他喎 你喺'完全'唔講其他 相信你都無睇我打咗啲乜

而且報紙佬要點寫 關唔關佢一家事？ 支筆唔喺喺記者到咩？

而且如果照你咁講 佢地喺身有屎 要呃人地嘅肝 點解嗰仔嘅facebook第一句就話老母唔要仔女啲肝？ 好矛盾喎

佢真係做牛做馬我又唔介意捐呀

利申肉可以拎去賣，內臟拎上支那又可以賣

如果真係覺得個醫生有問題
點解唔直接公開醫生個名
驚公開完比人告誹謗？
睇咁耐都係覺得佢哋四兄弟姊妹唔想捐
咁不孝都係第一次見

如佢所願啦，死都唔接受

如果搵人喺facebook咁留言， 佢會點覆

我都想捐，但爸爸媽媽唔支持唔畀

呢啲擺明係自己報料上去
唔係報紙佬自己鳩寫

你有冇睇個仔啲cm
佢一早有哂藉口話醫生唔俾
又話捐左驚影響老母治療
佢完全大條道理咁講
叫佢放個醫生上枱佢地又唔肯
個家姐重吹到要跪個醫生咁濟
上面都有巴打講寧願老母生勾勾咁鬧自己都唔好死左咩都冇發生
如果真係咁愛自己老母就唔會老母一句話死就俾佢死啦

你想像吓你至親同樣情況 又喺唔要你捐 你可唔可以完全無半點猶豫 強逼性咁捐比佢 完全無視佢嘅意願？我相信好難 因為喺重要嘅人 所以想佢生存 但喺又唔想違背佢做人嘅尊嚴

我覺得咁既情況下真係等同蝗蟲自己有資源唔用去搶人地嗰啲

個老母都吊左命兩個月 咩猶豫都猶哂啦

sor 如果呢種情況，我唔覺尊嚴係重要過條命。我會覺得一切都係救得返為先，你都識講至親，有今生唔知有無下世，唔救就一定後悔一世。
依加又無人知個老母意願 有心想個老母生存就唔會危急關頭諗其他啦
你唔好以為個個好似呢班仆街仔女不孝啦，我就好撚自私，自己至親就幫，其他人我唔幫囉

講咁耐原來成家驗都未驗
真係有心極有限
講咁多嘢乜鬼老母唔俾佢地捐 分分鐘成家冇人適合根本冇人搞到都唔定

巴打 你前半part已經認定咗人地自私 咁我都無為再講啲乜

而你後面指 愛佢所以點都唔會比佢死就有討論空間

有時人為認為 人嘅尊嚴比人嘅生命重要 有無聽過
再唔為你諗吓日本武士點解會切腹 佢地就喺因為覺得作為武士嘅尊嚴重要過自己條命

當然 你可以話上面d人戇居 但喺如果人地真喺願意用自己條命嚟實現自己嘅信念 唔喺值得尊重咩？

有冇人覺得成件事最無辜係嗰個醫生

嘩你呢番說話真係偉大言論嚟喎
又想佢生存又唔想違背佢做人嘅尊嚴
其實係咪笑話黎
到左生死關頭仲講尊嚴仲要唔想違背...
最後假如件事發生係你身上
我絕對相信你唔會講得出以上說話

而家係屌緊啲佢地覺得老母條命咁重要
為左個肝做牛做馬都得
點解唔自己去救? 連驗血都未驗

如果我老母話唔想我捐要直接死算
我會尊重佢俾佢安詳咁去
而唔係上fb乞肝又保護唔俾自己救老母既醫生

切腹呢啲濕鳩迂腐傳統都好吹奏

佢老母覺尊嚴重要過條命， 點解仲要話要等屍肝？
拎屍肝目的都係想生存。
一開始佢係清醒狀態入醫院而且都查到咩病，住左兩個月，最近先昏迷，如果知拎到屍肝機會渺茫，點解唔會選擇直接唔排隊等？ 好多人都等緊屍肝，佢唔想要肝，點解仲同人爭肝

口德邨邨民

屍肝可以救其他人
仆街老母可能累死另一個人

原來個「義」字係代表 唔想仔女捐，以死相逼，要其他人承受
仲要攞日本武士切腹類比 比個5**你

可以你會覺得依樣喺笑話 但喺唔喺個個都覺得命重要過尊嚴
人生自古誰無死，留取丹心照汗青 正正反映左文天祥寧願死都唔想違背自己尊嚴 做走狗
再唔喺睇下安樂死嘅人 佢地諗嘅喺 如期無尊嚴咁生存落去 不如有尊嚴咁死去

我想講嘅唔喺尊嚴大過生命 而喺生命同尊嚴為一種選擇 如果佢都用自己生命嚟實現自己選擇 旁人又有乜好講？

至於我親歷其境會點 我老實答你唔知

唔該 自己睇返上文

咁咪佢老母自鳩私
淨係願與比外人險風險

有無唸過其實係醫生最冷血，明明子女有肝都唔俾佢地捐

有命唔救
自己成家驗都未驗
就衝晒出黎上晒報叫人捐

大眾提供建議就依樣唔得果樣唔得
多多籍口

世界十大笑話？荒天下之大謬
大是大非有咩好拗呀

一句講晒 事實就係4個仔女都自私唔願救
仲要博人善心同情 嘔心至極

果個老母自己架
果4個孝子真係有心救會咁撚樣？
而家連最壞情況佢地都未撚準備啦
最基本驗撚晒 知邊個捐得都未做就收皮啦

老母話點就點呀 你信唔信呀
我撚唔信果4個孝子一出生到而家
無違背過佢老母半句

仲有一大班懶係有人性
係真係有人性識用下個腦嘅
要屌都屌爆左果4個不孝子先啦

文天祥人哋係堅守氣節、關於愛國情操
ching 唔好亂用好喎

既然覺得個醫生有問題點解唔當初唔要求換左個醫生，或者公開醫生個名又或者向醫院投訴呢？

根本依個問題 好多人都質疑緊佢地
佢班友到而家都無一個確切答法

雖然尊嚴比生命重要 但喺捨生取義喺最後手段 如果有方法令生同義都同時有 點解唔去做？

Ryan：珍惜餘下時間，你老母死撚緊

但好大機會係班仔女講大話，個個都唔想捐，用醫生做籍口

我淨係見到你屈連登仔冷血自私、嘻哈哈、隔岸觀火
我覺得連登仔唔捐，貼地啲、人性化啲姐
又唔使特登貶低人
亂套歷史名句嘅

醫生唔比佢地匿名咁捐 應該喺關職業操守事

尊咩嚴姐 而家壇野搞到咁樣
全家比人屌 又好有尊嚴咩？

叫大家用另一個觀點去睇一件事 可惜似乎唔成功

單方面說法
講明先 話我先入為主都好

我對果4個子女嘅說法好有保留

睇得出啲仔女都幾冇尊嚴
愛父母都唔救 呢啲係咪叫愚孝

由乞肝果一刻開始都無尊嚴啦，咁聽老母話

嗯

觀點係道德綁架、惡意標籤？

直頭要立碑
可以控訴埋醫療制度嘅不近人情

嗯你條春咩
有屁就放啦

引導人思考
你自己搞掂自己先啦

即便取消器官捐贈先

其實點解人地捐就係捨身取義，自己子女捐就係無尊嚴？

點解你引用d例子都好有問題
我唔否認有人視尊嚴重要過生命
但而家講緊嘅係親人之間嘅生死抉擇
而唔係講緊先天下憂而憂 國仇家恨....
我絕對明白為人父母唔想子女冒險嘅心情
之但係睇返睇返案中嘅事主
佢上網求肝 唔係咩錯事 呢d野你情我願姐
問題係佢講嘅野完全唔符合邏輯錯漏百出
咩醫生唔肯做又驚佢媽咪知道影響療情
自己一家人又無去做驗適唔適合
講到呢度你又拉去尊嚴話題
覺唔覺得越扯越遠
最後用一句總結
己所不欲 勿施於人

我指嘅尊嚴喺佢老母自由意志下做決定嘅嗰種尊嚴 唔喺你指全家比人屌果種

媽媽要尊嚴，仔女就唔使尊嚴
大佬又日本武士，又文天祥點比呀
媽媽「捨生取義」 真係令人肅然起敬

睇條友Facebook講，依家佢母親係昏迷喎，家屬點會冇權利決定所有嘢唔通打鳩醒個病人問吓佢你肯定唔比仔女捐咩

我指嘅義 喺佢老母認為岩嘅事 即寧願死都唔要仔女捐嘅肝

邊有醫生想個病人死
你樣嘢真係第一次聽講到家屬好似冇權決定咁，依家昏迷家屬都冇話事權，咁就大件事啦

邊有醫生想個病人死
呢樣嘢真係第一次聽講到家屬好似冇權決定咁，依家昏迷家屬都冇話事權，咁就大件事啦

佢老母既義係咩？你唔係話佢老母覺尊嚴重要過生命咩？你話佢無打算救自己喎
接受屍肝就有尊嚴？接受仔女既肝就無尊嚴？

佢接受屍肝姐係同其他人爭喎，既然學你話尊嚴大過生命，點解要大把需要屍肝既人爭生存機會爭贏其他真正仲想生存既人就有尊嚴啲？

日本武士 文天祥 佢老母 都喺人啫

有心死就咪爭想生存既人啲屍肝

我估醫生意思喺比捐 但唔比匿名捐 佢啲comment好似話佢家人想匿名捐被拒

你都幾過癮
即係你覺得一個係你眼中睇到生死咁高尚 咁有格調嘅人
搞到全家比人屌 比人笑愚忠/不孝依方面嘅尊嚴就無所謂

大佬唔好痴線啦
其實重點唔好講咩尊唔尊嚴
根本9唔搭8

個阿媽其實好簡單直接唔想仔女受傷
係好正常都好平常
洗咩諗到咩尊唔尊嚴

但係果班所謂仔女就用依句黎推卸責任
要人替佢地付出依個代價

我真係唔明你幫佢地口嘅理據係邊度黎？

類比得好好
借問聲如果「捨生取義」
有屍肝係咪唔應該接受呢
要堅守氣節！

既然講到個醫生咁大阻力，作為屋企人嘅點解唔直接要求換醫生，或者去投訴個醫生呢？
講咁耐成家都未驗會唔會係合適者，你話唔係屈落個醫生度都無人信

鬧佢老母都係啱喎
明明有親人可以捐唔要
要等個屍肝
有冇諗過有好多排緊屍肝既人係冇親人適合捐
只能等
嗰啲人先真正無助
屍肝幾撚難等
咁就比你搶左個機會
真係正一死仆街黎

佢啲引用好多都唔岩主題 好似格硬拋書包

“雖然尊嚴比生命重要 但喺捨生取義喺最後手段 如果有方法令生同義都同時有 點解唔去做？”

如果你指既義係呀老母唔接受子女捐肝，你話可以同時令生同義都有既方法係咩？唔係就係叫個外人去捐肝呀........

佢地又會話醫生唔俾由老豆簽
自己出去驗都會話醫生唔俾
轉院轉醫生一定會話醫生唔俾
就算老母醒返肯要仔女個肝佢地都會話醫生唔俾

醫生只係俾佢地上網叫人捐同等屍肝

我覺得暱唔暱名都冇分別
捐個肝咁大件事遲早都知
如果真係唔俾暱名捐咪就咁捐
但睇怕嗰四條契弟唔肯

戇撚鳩，洗唔洗等病人醒咗同意左先再捐，依家係昏迷啊，匿唔匿名邊撚個得閒理？
捐撚左等病人醒咗再講都得啦知道咗我又唔覺得會發生乜嘢事
根本就係佢嗰四個垃圾不孝子唔想捐姐

所以咪話成件事根本就係成家人驚死唔夠膽捐，竟然一個昏迷病人家屬係冇話事權幫佢決定
所有嘢係咪要拍醒個病人問吓佢制唔制先得

擺明係成班都唔想捐
扮哂野

所以我覺得個醫生好撚無辜
如果個醫生真係極力阻止，直接公開個醫生名最簡單
不過睇死班不孝子唔敢公開㗎啦

你可以唔認同佢老母嘅做法 但喺人地願意用自己條命嚟賭

痴線

你錯了，佢地又會話醫生唔俾拍醒病人去問，所以唔得

捐果個死亡率都有0.5咁高
仲要休息咁耐 元氣大傷 真係諗唔到有咩人咁偉大 幫個唔識 仲要都六張野啦

我覺得醫生真係好撚無辜
分分鐘處理得唔好又比人告醫療失當
五把口（四個不孝子+一個好父親）話個醫生點點點都得啦

咁你去捐啦 咁偉大
「講大話又點」

同埋打個比喻 社會上有好多有需要嘅窮人 咁代唔代表你唔填四千蚊

冒咁大風險只係換黎做牛做馬

如果係我一早搵醫生驗血，有乜事都捐左先，救得幾多得幾多
仲係Facebook 叫陌生人捐即係唔急啦

坦白講如果你阿媽唔想要子女的活體肝，你班子女就唔好叫人捐活肝啦on9

其實依家最錯嘅就係成家人都冇驗清楚係唔係合適者
如果你話五個都唔合適嘅話，你係出邊搵人幫手都情有可原，依家仲大條道理話醫生唔比又點點點，應該冇理由唔比最有血緣關係嘅人捐器官，應該排斥反應冇咁大

睇嚟失學ching表逹能力真係唔多掂
你係咪想講成件事係仔女錯唔係老母錯
因為老母唔俾仔女捐真係單純為仔女好
仔女放上網要人捐呢種on99自私行為唔關個老母事
希望我無理解錯 如果唔係真心想像唔到ching可以咁on9

你唔明個問題係乜，
點解個班仔女唔捐，我係佢地就唔會理老母反對冒死去捐，而家冷血係佢地，唔係旁邊罵佢既人，
最賤格最冷血係佢
係到話老母反對唔捐得，尊重老母意願，所以老母死都無問題，成個邏輯講唔通

其實就係仔女唔想捐

其實d家屬成日呼籲人捐比佢地
話唔岩呀之類理由 咁你會唔會捐比其他人先
唔岩自己屋企人 可以岩其他人呀 又唔見自己屋企人好返後 自己又去捐

早死早超生

rip 啦，仔女肯捐都唔肯要，早死早著

咁講到最後就係要外人捐，唔駛子女捐，點解人地捐就係義？

而家唔係填唔填四千蚊，咁我即刻係facebook開post話自己好慘，希望d外人將個四千蚊捐俾我啦，成件事就係用或者攞外人就ok，駛自己既就唔得，仲講咩捨身取義？

有咩老母有咩仔女

其實成件事係我眼中係…
阿媽死都唔想仔女捐而受苦，對比班仔女連驗都未驗，連最壞打算（同阿媽反面捐肝）都未準備。會覺得班仔女無乜決心者。

年頭媽媽因癌症過身。想講係人死咗，就乜都無，連佢憎你嘅反應都無。

唔要自己仔女既肝。。。。咁就唔好期望人地會捐俾你

一句唔該洗死人

講明"死也不願意", 咁死左去啦, 大家唔駛幫佢

好好享受埋最後一段路啦

我用嘅義 喺指佢老母認為岩嘅事

咩game先有果種
我唔撚可以輸既緊張氣分？

咁呢個世界好多野係你眼中都正常，唔可以屌，
富戶住公屋，唔想用自己錢買屋，用政府錢係好正常
倫敦金都唔可以屌，因為你班人係自願投資

無人會幫佢

你收收皮啦，唔好出黎失禮人

RIP

孝感動天！

好想捐！ 點聯絡？

我屌你老母呀 點都有d傻人不計利益？
咁你去做呢個傻人囉
己所不欲 勿施於人呀屌你老母

TLDR
不過望到「當時人」呢個詞
係咪代表而家已經唔係人？

邊到睇到佢老母要其他人捐俾佢
我淨係見到個仔話老母唔俾佢捐所以佢先搵人捐

戇鳩仲唔拿拿聲check 自己血型走去Facebook 問死人拎屍肝

[quote]戇鳩仲唔拿拿聲check 自己血型,走去Facebook 問死人拎屍肝[/quote]

巴打珍重
我反而睇唔到你所講嘅無乜決心
我只係覺得佢哋存心隱瞞唔想捐嘅事實
想搵善心人幫佢哋冒呢個險
由此可見 佢哋有幾愛呢個媽媽
大家心知肚明
父母愛子女會唔想仔女冒生命危險
同樣子女愛父母願意承受任何風險

不是禁，是要核准，請睇晒全篇

佢阿媽嘅意願係等屍肝
係佢嘅仔女打人地活肝主意

用日本武士切腹做例子你讀屎片呀你

可唔可以交代下邊個醫生負責手術咁尊重病人意願
昏迷左都唔比家屬捐肝

根本佢老母既意願就係死 你班撚樣趁人昏迷係到要救返人 係咪變撚態 虐待狂黎

如果有方法令生同義都同時有 點解唔去做？

咁姐係同時做個老母認為啱既事(唔接受子女捐肝)同生存，你係想暗示所有人都係自私？都係個句，捨咩身取咩義，去到最後大家都係利益主義，咁就唔好講咩文天翔日本武士啦

佢老母話要屍肝
佢唔要仔女既肝差唔多等於搶左器官捐贈輪候册入面既病人等緊既肝

太偉大喇 我願意切成個肝俾佢老母再貼埋手術費

真係好想救人，唔問媽咪就打個電話去先。
到時媽咪比唔比再算啦，橫掂可以隨時取消

仲有個老母 好心唔想自己仔女捱刀 佛系等屍肝 等唔到就算
但俾自己仔女為左自己唔捱刀救老母屈到係佢問題

屍肝都係人捐出黎 所以我先話佢老母要人捐肝

都唔可以咁講
因為佢有機會死

秒

正確，四兄弟姊妹加埋個老豆都無人想捐，連驗下係唔係合適者都懶，咪睇吓有冇外人捐贈。
就算真係有外人捐，搞手續都有排攪，得返幾日命，點解唔用最簡單最直接嘅方法就係近親移植

如果第個病人會死但冇仔女捐肝俾佢 咁係咪嗰個病人需要啲?

我上邊都一直講咗，當病人昏迷之後家屬係有權利作選擇權，我都唔明點解可以屈落個醫生阻攔同老母意願到

醫學上每個人都係獨立個體
同佢有冇屋企人冇關

死都唔接受咪死囉～

你理解能力有問題咋吓
切腹喺論証信念尊嚴可以比生命重要
唔想串你 唔好逼我

都係嗰句 有自己資源唔用係要用人地嗰啲 真係好咩?
況且係佢自己個女係fb話唔想麻煩到其他人

咁佢老母個出發點係真係好好嘅
起碼諗唔想仔女捱刀先
只係呢一班不孝子女，搵話題黎講，借機會屈落個老母同醫生到
諗住講到楚楚可憐，會有人捐活肝比佢，入邊所有條款完全不負責任，諗住有乜嘢事都可以拍拍囉柚走佬

唔驗既理由好簡單 因為驚真係適合既話 就真係要捐㗎嘛

睇清楚 唔想麻煩到其他人咪自己捐

好似話醫生唔比捐？

一早就要上大陸換啦，d仔女好冷血，錢唔出，肝唔出

第一頁個位話人 on9冷血 都唔捐啦
仲係度等

簡單而直接講出真理

仔女個肝係自己資源？唔明個病人有咩問題

咁咪由個老母死囉

快d投胎咪有新肝用

都講左每個人都係獨立個體
屋企人嘅肝唔係咩自己資源
冇得咁計

你破左產唔通屋企人會自動埋單？

求仁得仁

佢仔女願意捐喎

個情況根本就係老母跌左落河，但隔離就係佢班考晒拯溺牌既仔女。佢老母一句話條河好危險，佢班死仔就真係四散唔救，搵其他人幫拖。on99

其實幾典型香港人，不過通常會講大話唔會講出口

乜嘢都屈落個醫生到個醫生的確好無辜
講到好似好想捐嘅話救老母，點解唔直接同醫院投訴又或者要求換醫生
除非全家都有遺傳病嘅啫，我真係諗唔到有乜嘢理由唔可以近親移植

大佬 而家係佢啲仔女吹到自己求佢老母接受佢地個肝

如果佢仔女都好似你咁諗，憑乜野要外人去捐？

醫生依法辦事。邊有可能為左三九唔識七外人，去違反病者意願。萬一唔好彩，病者之後告醫生索償，班仔女又話喺阿媽意願，幫你唔到，咁個醫生咪自己做晒on9 仔

好想睇下個醫生係咪真係寧願見到病人死
都唔肯俾仔女轉匿名

要搵個街外友咁大犧牲
一係搵到佛祖
一係你比幾百萬佢

呢個世界會有醫生唔想救病人？
咁你都信？

大家放心，香港有愛，要搵幾個肯捐唔難。好快見到有善心人走出來。

因為病人本身唔願意接受自己子女的活肝
醫生唔可以做違反病人意願的事

你係真心on9定假膠？ 佢仔女咁自私、公開搵人捐都唔自己做先，D人覺得佢地冇家教、鬧埋佢老母係咪好正常？
要撐都要睇件事點引起，4個仔女都佢親手揍大，教到佢地咁自私，佢有無責任？

有冇人跟進之前個白痴女人捐肝俾個醫院開錯藥搞到急性肝衰竭既阿媽後續

唔明你想講乜

捐活肝 - 有人捐獻 有人接受
屍肝 - 正常輪候 無打尖

咁樣依兩個方法有咩問題？

完全乎合佢老母嘅想法(唔要仔女肝) 又可以生存到 點唔可以做？

上面有link
個阿媽受完人地活肝出事
再受多次屍肝
都係出事
最尾死左

先唔理動機如何

活肝同屍肝好難話自唔自私

排屍肝即係要等有器官捐贈者去世

咁都自私咩？

活肝如果有人捐都得架

又唔係強迫

可以匿名捐

你班仆街仔唔好再扮野啦

你老母多得你地唔少

其實你知唔知個「義」字點解？

「義者，宜也。」《釋名》：「義，宜也。裁製事物，使各宜也。」《說文》:「義，己之威儀也。從我、羊。臣鉉等曰：與善同意，故從羊。」《周官》註：「儀作義，古皆音俄。」 《近思錄》按其「適宜」的意義將「義」定義為「合理地處理事務」。

唔係咩覺得自己啱嘅事
如果你要咁定義「義」
就唔該唔好亂引用「捨身取義」
呢啲最多只係叫我行我素

孝義～～～～永在心

其實都昏迷左啦，俾我就理鬼佢叫個醫生開工

而我用嘅例子 首先喺因為人指出'愛佢 所以點都唔會比佢死' 認為生命比一切都重要啲觀點
我用嘅例子喺為咗表達有人持另一種立場 自己睇返上文

世上只有媽媽好....媽媽咁保護仔女...佢死左可以做聖人

5. 捐贈者有權在任何時候，無需任何理由，撤銷捐贈決定

有無連登仔扮肯捐，到最後一刻先決定唔捐

仔女捐都唔要 咁唔係等死就快啲死啦
我地都唔會捐畀你
一路好走

屌 有聲 笑左岀黎

不過重點就係病人其實有冇落預設醫療指示
其實我睇咁耐都冇提過呢樣嘢

如果老母簽咗意向書就冇得講

唔係好明你講乜鳩
第二段果到根本唔係呢個case
而家佢地好想有人咩都唔理on99咁俾個肝佢喎
其實你應該想講佢地冇攞枝槍指鳩住人逼人捐
所以大家唔洗咁惡毒
但係社會上有D野唔係拎槍果D先叫逼喎
仲有一種叫情感勒索
佢地放上網無非係為左用人與人嘅同情心去叫人捐
當有人表明唔捐
就引到你呢類型嘅正義人士屌鳩果班人
製造無形嘅壓力
老實講大把人都會係呢件事上面覺得抵死
唔係因為佢地唔想捐
係因為呢個po嘅人自己本身冇同理心
一開始係po入面都冇尊重過其他人嘅性命
大佬佢個理由真係好差
明明自己有能力幫但係就呼籲人幫左先
咁仲有咩值得同情?

班仔女繼續再吹大啲呀
睇嚟真正仆街嘅係啲仔女
伯母就安心上路啦無謂眼冤
佢哋等緊分家產

如果真係咁孝義咪先斬後奏囉，我又唔信割咗個肝出嚟佢老母會話唔要
同埋佢只係想救自己老母，老母唔接受自己個肝又唔會話將心比己捐肝等其他人老母得救呢啲真係自私到極點

拿 可能個病人係想死，
d子女夾硬夾佢

乜親人以外，都可以指定器官捐比邊個咩？
咁咪變相可以買賣器官

咁做違反病人意願
病人好返後可以告到個醫生扑街

利用善心人既善心仲要叫人地做傻人

好大可能病人清醒時已經表達左比醫生和家人聽
而且個仔facebook都講明左佢阿媽拒絕接受佢子女捐活肝

好明顯係自私撚唔想捐肝俾老母就話老母唔想要，不過連登仔逢老必反

其實講到尾，只係條友仔講話佢阿媽唔想咋喎
淨係睇返呢個post之前嘅資料，我唔知佢阿媽有冇落乜嘢醫療指示，只係條友仔話醫生唔比，連唔比嘅原因同理據都講唔出，邊度會有街外人幫佢
最搞笑就係竟然會諗買肝

捐佢老味

如果佢一早拒絕左係唔可以改變決定
直系家屬只係可以係病人無做決定既時候代佢決定

btw唔收仔女肝咪等屍肝lol
憑咩要人地個仔為你老母博

我覺得嗰四條友咁有心咪請個律師寫份免責聲明
唔知可唔可行 但佢地而家睇落試都唔試驗都唔驗下真係好睇落好假

係兄弟姊妹嘅觀點

既然唔想子女受苦，又點會願意見到個女做牛做馬咁慘
站於道德高地，希望佢唔洗做牛做馬令媽媽傷心

其實講咩理論邏輯都假
佢地本身就唔多可信

幾好家教喎
4個仔女自己個樣打格
其他人唔打

好心乞肝就大大方方

痴撚線 連器官都可以上淘寶買

如果佢直接咁樣講我諗應該會有好心人幫佢嘅，而唔係屌佢

媽媽已向醫生交代預設醫療指示，不願意接受子女的肝臟移植，我們亦不能違反媽媽的意願，媽媽已經入了深切治療部，只剩下幾天的生命，有沒有O型血的朋友願意捐肝，已經沒有其他辦法了。萬分感謝！🙏

佢阿媽意願都係等屍肝，唔想煩到人。所以有心人即使想捐，佢唔阿媽都唔想要。按同一邏輯，醫生都會拒絕，既違返病者意願，亦有機會影響手術後既康復。

所以只要繼續等屍肝。

岩

咁義即喺指正確/岩嘅事啦

我認為岩嘅事其實無好統一 明確嘅標準 如果有 就唔會有咁多關於道德嘅學說 理論 同宗教

咁佢老母願意為咗佢認為岩嘅野 可以命都唔要 雖然唔喺為啲乜大義 但喺都算捨生取義吖 當然你覺得我用詞不當咁我認啦 但喺我認為討論重點唔喺依到

戇鳩鳩
睇到都嬲
今次真係咪怪網民口賤
而係你地班子女賤格

我想知目前情況，
上面你講果d我知

睇錯,佢老母係唔想仔女捐渣,無話其他人既活肝都唔收

話唔想煩到人嗰個係個女

唔應該捐
根本太過自私的選擇
將風險轉比街外人

其實最後個結果就係上網求肝本身已經違反咗佢阿媽嘅諗願
因為已經引起社會熱烈討論煩到人

咁之前個大愛港女捐肝 佢咪

有錢收? 無錢又唔係畀自己仔女捐既, 就順你意比你死啦

驗都唔驗就出嚟乞肝點都講唔通

你快撚啲去驗下你合唔合適啦撚樣仲打咁大篇文

快撚d死

醫生開錯藥，走去幫醫院揹黑鍋

其實如果成件事條友仔交代得清清楚楚，唔落啲乜嘢不負責任條款，分分鐘有好多大愛膠會幫手都唔奇

岩啊

唔使睇都知你戇撚鳩

笑死人咩
你d仔女有乜咁把閉呀
明明有親人可以捐都唔要
死左無人可憐

你做人阿媽既會唔會咁捨得要自己仔女冒風險
係呀係呀個個老母都唔捨得架啦

你個老母唔捨得
唔通人地老母就捨得佢仔女冒風險救個陌生人？

唔好咁自私啦 好無

唔接受子女捐活肝ok 無問題
問題是你唔接受自己子女捐活肝，就唔好接受其他人捐活肝

你老母咁想死
我地無謂阻住你啦

佢有無立任何書面協議，如果無呢一刻就係佢直親揸莊

條友同佢啲兄弟姊妹都咁撚冷血集體唔捐比老母仲上網乞人幫手 教到啲仔女咁自私嘅人係邊個？

等於你老母生著你咁撚on9都有責任一樣

第一次見fb啲廢中把口咁臭叫人去死

個仔立即去簽器官捐贈然後跳樓死咪得

我建議你睇多次篇新聞

「義」嘅準則係有社會意義
本身就係社會道德嚟（五德之一）
激進回教徒自殺式炸彈襲擊都覺得自己係做緊正確嘅嘢
神風敢死隊襲珍珠港都係覺得自己為國為民
你咁計喺佢啲同道人眼中呢啲都係捨生取義
但問題係大部分人都唔覺得呢啲係正確嘅嘢
亦唔會講佢地捨生取義

如果個老母係覺得要活肝（不論子女）影響到人咁就係「義」
仔女咁公開叫人捐活肝就係阻住佢地老母捨身取義
以你quote孟子嗰句嚟講，老母係寧願死都唔要活肝
咁點樣同時顧存生同義？

而如果老母係唔接受仔女嘅肝，其他活肝可以，呢啲就叫自私，唔係義

在此呼籲大家冷靜，不要一時衝動去捐奸。佢個仔講得好清楚，佢阿媽好怕煩到人，連自己仔女都唔想麻煩，何況街外人？

所以佢阿媽堅持要屍肝，呢個係佢既心願，大家唔會想一個老人家因接受活體肝而抱撼終身咁卑賤掛？

大家可留住有用之軀，等下一次講明只想要街外人肝，唔想自己親人捱刀嗰時先捐。

未必佢老母排第一

痴撚線啦 人地冇呀爸呀媽生既 快快手死撚左

愈吹愈假

我講自己觀點就叫綁架你？ 我無講過其他人嘅諗法喺錯喎 我只喺提出我嘅諗法 咁叫綁架嘅話 巴打你一日可以打十鳩幾次電話報警
當然我喺有批評其他人嘅行為 但喺有乜問題 上網見唔過眼就講啦

唔好跳樓，可能會爆肝

Rip伯母

昏迷左驗都唔俾驗？ 我唔信邊個醫生敢講呢句

佢或者成件事掉撚轉
四件蛋散簽撚哂器官捐贈
再呼籲多啲人簽 多啲屍肝
同屌醒啲廢老思想咪咁保守文塞
以退為進 應該有人會感動獻身

一個自L私老母教出4個自L私子女，好成功

戇鳩 即刻登報脫離關係咪捐得囉
割撚完咪又登報講返係一場誤會 冇事冇事

做人識唔撚識執生呀
醒少少唔使比人屌

呢條大愛豬西做乜野

老老柒柒 生完仔都要坐月
條肥西唔係諗住開刀捐器官之後第二日就可以生龍活虎咁返工呱
手停口停點算
萬一有併發症走左既話 一家孤兒寡婦又點算
仆街大愛臭閪最叻就係慷他人之慨
然後企道德高地批鬥人

比較想知如果佢老母清醒嘅時候同醫生表達過唔接受子女嘅捐贈，到佢昏迷嘅時候，家人/主診醫生有冇權override佢嘅決定

有無邊個都係O型血試下去話想捐 最理想係做晒檢查話捐得嗰陣叫阿媽出現話唔比捐 你生嗰啲係寶人地係草？真係咁自私乜人都唔好捐 不過都唔排除係啲不孝子私心唔想捐 見阿媽好似有啲唔情願就順勢推卸 四個都唔想犧牲嗰個係自己

屌都佢on9 唔識得轉其他做法去捐嘅，攞衰仔紙話法律上同個老母從此冇任何關係咁咪捐到囉。所有法律都有灰色地帶㗎啦。 雖然唔知得唔得但都自膠定先，嗰個係佢老母好心佢着緊啲諗方法解決。 師兄可唔可以幫手同佢講叫佢攞衰仔紙斷咗同佢老母關係。再用匿名人去捐？

條友成家驗都未驗過

一like =一祝福

算啦
呢啲方法，實有好心姑娘教過
有啲人扮聽唔明㗎
咁咪由得老母舒服地走
都無辦法

打咩格 人哋fb開哂
加上 肥膩嘢
你使乜放到咁撚大

仲要加密

如果個老母係講明唔想要活肝嘅
就真係值得尊敬
但會證明班仔女違反得佢地老母唔要活肝意願都唔肯自己捐
仆街多兩錢重

如果純粹唔想要自己仔女個肝
咁都冇得怪陌生人唔肯捐俾你啦

似係兄弟姊妹都冇人想捐

諗左咁耐都唔明有乜野阻到佢地去捐
阻到捐肝嘅人應該佢地自己

無論點諗我地都搵唔到理由捐俾佢地
只可以話等死啦

死者生前簽左器官捐贈卡
家屬一句唔捐都可以override張捐贈卡啦
仔女要捐有乜理由捐唔到？

大家都有老母架啦！ 第時我老母有事都係自己捐，而家捐左比你。到我老母有事我就唔撚信你4兄弟姊妹會捐返比我啊媽。

佢阿媽最慘係生左個on9仔
睇到佢話問下醫生邊到買器官
就知佢一係假膠一係弱智

成家人都自私, 淨係識顧自己
親人同外人捐肝有咩分別?
有呀, 咪就係自己捐驚整壞自己身體
外人捐既人地有咩事都關我鬼事
講到自己好擔心阿媽, 又唔見佢擔心外人捐肝之後既後果 ?

其實佢係邊度醫？喺大陸？點解同我地知既醫療系統咁唔同？

咁佢真係rip 啦，一路好走

人地老母 你記住你生咗四件孝順嘅出嚟

可能個義字我用得唔好 但喺此非我想代達嘅重點

而你話佢老母唔要活肝先喺正確嘅事明顯預設佢老母做法喺錯

佢老母有三個選擇
1. 仔女肝
2. 陌生人肝(雖然喺佢仔女叫的 但入埋老母數先)
3. 屍肝

佢有佢嘅原因唔要第一個選擇 一條最簡單嘅生路
佢明知第二 三個選擇機會渺茫 但佢都揀 咁唔喺代表其實佢已經預左自己會死咩
同埋第二 三個選擇喺你情我願 無強逼 無犯法 點解要話佢錯？

成個感覺屈完個老母 而家推個波比醫生 你要走灰色地帶搵方法做陌生人身分捐 我唔信無方法 你下下出貓講明比醫生知 醫生緊係話唔得 人地都係打份工唔通講明同你配合講大話咩 不過算喇成家人驗都味驗 有幾著緊心知肚明喇

人地表達下佢肯洗錢醫老母姐
不過活體捐肝不了

見識少
未撚聽過仔女自願捐都唔比捐

捐黎把鬼，啲仔女賤成咁個老母啲基因唔好得去邊 救返聲過幾年咪又係廢人咁白食香港資源等死

同埋我想請教吓 何謂社會道德 真心想問

自己啊媽都唔想捐
都係摺埋買個棺材位算啦
對捐個個有咩好處啊 冇工翻十幾日 又會有後遺症
睇你地幾兄弟姊妹個自私鳩樣
一定會講咩又唔係我地迫你捐之後就當冇事發生
他朝一日其他人有需要
又唔會幫翻人啲自私撚黎

個老母死撚咗啦 唔係咩

一直以來大家屌既都唔係老母，而係個四個考順子女，可以係facebook開個咁既post

跟住落來變成咩捨身取義既討論，但係最後都唔見得有人肯捐，就咁睇個四個仔女都唔係已經盡左努力，而且d回覆古古怪怪，睇到咁個個都話人地既就可以捐，自己既唔可以捐，成件事點講得通？

係 已經白捐
食錯藥果個仲要後生過呢個十幾年

似係仔女唔敢捐
先入老母數

如果話捐 但手術果日唔出現 拖死左佢地老母
最後唔捐會點?

仆街，訓左幾個鐘多十幾廿頁！
btw佢老母點？

答佢一句 臨時老豆老母唔比捐

其實仲有第四，親朋戚友。除左仔女街外人，難道冇其他親戚朋友？

所以，我一路強調佢老母只接受屍肝，係唔想滾搞人。大家要尊重佢呢份崇高的堅持，唔好捐肝呀，記住。

突破盲腸
者係第日人地有需要佢阿媽都唔9比班仔女捐
而家就求人捐比佢

可以開始倒數未？

根本無心救老母
一味係到話咩老母唔願意接受，而家都昏迷左啦仲有得佢揀咩

最on9 係話咩怕佢知道左影響治癒
而家都就死啦，有心救既話緊係捐左先算，你唔捐就死撚硬，仲講咩治癒，最後仲瀨落個醫生到

唔死都冇撚用

唔係好明
即係想等屍肝？?
定等街外人活肝 ？？

想等屍肝 所以唔要仔女個肝？ 但又等街外人岩用活肝？

定義嚟講
就係一個社會對於行事為人嘅規範同準則
社會道德會因著傳統、歷史、文化、宗教等因素而改變

以儒家學說，就係
仁（惻隱）
義（羞惡）
禮（辭讓）
智（是非）

以香港嚟講，就係你做嘅嘢其他人會唔會覺得你仆街而呢單嘢，應該大部分人都覺得班仔女好仆街

黑心講快d死啦

屌一起身多咗10幾廿頁
發夢夢到聖人都係未醒覺

老母只要屍肝。仔女求街外人活肝，親朋戚友既肝都不在考慮範圍之列。

大愛豬西

你估個廢老真係寧願死都唔要咩
咪又係想靠無賴令d仔女唔洗捐
佢知實有on9大愛撚捐俾佢架喎
同d行上天台打卡口口聲聲要死既人一樣

佢自己老母都唔捐喎
你無撚野呀

其實事情應該就係佢老母唔想自己仔女開刀，所以諗住等屍肝。
依家就講到個醫生極力阻撓，係因為病人意願，唔比佢哋4個人驗下係唔係合適血型，昏迷緊家屬都冇最終決定權。
所以不孝子決定網上求肝，並附帶一連串不負責任條款，事後手術成功與否，有否後遺症都可以拍拍囉柚不負責任，而且願意做牛做馬。

其實匿名捐贈完 同老母講你已經捐左個肝出去 佢要就要 唔要就比其他人 咁我唔信個老母會唔要

其實老母只要屍肝
但班仔女咁樣違反佢意願求得陌生人捐都唔自己捐
真係唔知講咩好

所以我覺得唔應該屌佢老母

佢老母係自私，但係阿媽角度係情有可原
況且佢老母都冇求人捐比佢

咁我用詞真喺錯了 多謝賜教

但喺喺我眼中 依種社會道德都唔喺絕對嘅正確

所以仆街就仆街喺呢度，又要救老母，又唔用自己個肝，係要搞鳩出面D人

我媽咪一輩子從來不想麻煩別人。
而家咪麻煩緊人囉

唔好講咁多，叫你阿媽簽左器官捐贈卡先好叫人捐

你當我用嚟隱藏自己 唔想比人認到

我反而真係好有興趣想知道瑪麗醫院邊個醫生咁有醫德

樓主有講錯咩
唔捐俾一個陌生人 可以理解 亦係你嘅自由
但唔代表你需要開口埋口叫人快啲死

如果係真嘅話
都應該係仔女問題了

終於有人還原真相

過5球黎 我捐

講真丫你媽有事，佢唔想受你地4個既肝
你地真係會咁冷血唔捐比佢咁聽話？

乖啦捐比媽媽話唔定佢知你捐比佢，佢會比間屋你呢

當香港人死架？
4兄弟姊妹個肝係隔離唔用，要等屍肝
仲要你呀媽湊到你地咁大
希望佢走得安樂啦

生左4舊叉燒
垃圾

你個名

搵蘋果幫手或Facebook pm

呢個monent
4個仔女都唔諗住凌駕老母個意願

會架 可能生劏自己拎返出黎 我依家還返畀你

話時話有冇人留意到個FB post
懶到連三張圖都唔放上去
永久的外科瘡疤圖呢？

早死早著啦

捐贈者有權在任何時候，無需任何理由，撤銷捐贈決定

真係睇到人一頭霧水

講咩都得啦 個個都話訓係佢老母隔離啦
你會唔會記得訓係你隔離個啲人嘅樣
我就唔撚記得

我覺得老母一啲都唔自私喎
真係唔想打搞人
只要屍肝
其實真係值得尊敬

但重點係個4個on9仔女
唔知係講唔清楚定自撚私
如果目的只想要屍肝我都原諒佢地on9
如果想要活肝就屌到佢地閪爛，一係自撚私、二嚟違背老母意願

不能同意更多

入手術室前改變決定

其實係班仔女累到老母俾人屌，要怪就怪班仔女搞9佢

喺德國人人都有基本保險，但係連德國嘅保險都唔受保…

肝出事 可以話生命差唔多完
嗰位媽媽 等屍肝就可能你好心腸
但慈母多敗兒 生咗四件自私到咁 人地個肝唔係肝 自己就健全享福？
我唔能夠覺得你責無旁貸

放上fb 比人小

仆街yoyo yip

怇老母有份教班仔女 你覺得佢老母冇責任 佢只係認清世上唔會有人肯捐活肝 自己子女自私到唔捐 一個陌生人捐 無病呀 講唔通

咁9成9 親戚黎啦

二百萬一兩

呢d case就算你話等屍肝，其實都會check左親人先

好多人問佢地合唔合適，但佢都迴避問題，我諗根本就係check撚左又合適，只係唔捐

老母都死啦，有心救既話緊係自已捐左先算，扮咩尊重老母意願

如果真係尊重老母意願就由佢死囉，又要上網求陌生人捐

老實講句，就算條友打算捐俾呀媽前， 都出一出POST 睇下"好心人"， 真係有既就最好啦，唔係自己出手。

死廢老死左要輪迴做豬做雞

咁自私，死撚左去啦，唔使驚害到人

好想不停入手術室前話唔捐撚鳩佢

屌 真係豬西死肥婆 好撚柒

所以我覺得個醫生真係好撚無辜
點解會唔check親人先

追完post再訓過
希望起身嘅時候你四姐弟會救你老母

講咁撚多咪又係唔捐

你咪又係唔撚捐haha
咁你有咩資格話我地講埋d風涼說話
我地都係以事討論姐
我地係邊撚個都唔關你事啦,事主又係邊撚個啊,你又係邊撚個啊

人哋都係人哋嘅仔女， 自己嘅仔女唔要叫人哋嘅仔女嘅自私鬼，R.I.P.

捐肝要割膽囊
講到好似冇後遺症

既然佢都話死都唔接受

要返工, 不了

留番俾d大愛人仕捐

想要屍肝=拎左其他等緊既人既機會喎
咁又唔叫打攪人喇

條路自己撰

賣12萬咁平？

仲要停工一年

即係其實係仆街仔女自己唔想受一刀

講得好,不過算啦個道德塔利班一定覺得自己無錯架啦,21歲係咁上下

Agree
如果老母講明等屍肝
依家昏迷左
就算r到活肝 都唔符合病人意願啦

咁用自己個啲捐比媽媽啦

唔關個老母事
係四個on9 仔女

睇完都o撚左嘴
之前個妹妹係想自己捐但未夠18就話求人
呢件野有埋孫都乞肝？

分分鐘係班仔女唔想捐就屈個老母

佢老母一早接受仔女捐肝唔會俾人屌咁耐啦！
咁都唔關老母事？

你唔好爭好喎!

就算有屋企人適合
只要個老母有提過唔接收屋企人捐肝
佢宜家即使無意識
醫生都唔能夠違背病人意願
否則醫生一定俾人告

同埋個老母都係想要屍肝
我就唔係好明有咩好屌

文盲？？

本身排第一果個心諗

醫院會根據病情決定
呢d野每日都發生緊
宜家先黎屌個制度？

咁老母堅決要屍肝，佢地又做乜上網求其他人捐

下次捐比你

不會有任何金錢回報
睇到呢句都知佢為人

但又願意做牛做馬😅

緊係跟次序啦，慘大撚哂呀？個個都慘架啦
同埋個肝留俾後生同埋初期病患仲好啦！
俾個昏迷左既60歲廢佬都只係浪費左個肝又打人尖

如果病人昏迷前同醫生講咗唔接受親人捐贈
醫生係唔可以唔跟，呢樣冇辦法

你信唔信事主所講係一件事
佢可能吹水，或者真係一直等屍肝
但如果因為你嘅誤會，上網咁樣唱衰人
就真係會害咗人命

憎廢老還憎廢老，人地係咪廢老你都未知
唔好拎呢D野黎玩

四個仔女邊個猜輸左就自殺死
咁咪有屍肝
根本個老母唔好煩到人唔想要活肝
班仆街仔女就叫人捐？
自己唔撚捐？

死廢老快d肝衰竭死

笑撚死
睇佢用詞言語都知跟本係佢地唔想因為老母搞著自己

懷念爺爺文字版

唔似個老母有問題，似係仔女仆街

四兄弟姊妹點解要其中一個捐

本身以為係個廢老仆街

睇完發現係全家都仆街

攪清楚先，佢老母係等屍肝
如果係仔女唔想捐吹水嘅
咁係D仔女仆街

上面話醫生唔可以違背病人意願喎
如果佢老母一定只接受屍肝既話, 而家佢地又可以上網求其他人捐活肝???

死咗啦

仔女 on9 咋 你地屌老母做乜 仲叫佢去死 乜撚野心態

捐1蚊都唔撚捐俾佢呀，仲叫人捐肝?

有人肯捐記得唔好做手術住

等伯母醒返先再講喇

病人意願係唔接受親屬捐贈，所以等屍肝
唔係只接受屍肝.....

無人想害佢 咩都係佢細佬本人把口講出黎
除非你話佢ac被人hacked 啦

個老母冇話寧願死都唔接受捐肝喎，係話唔要仔女捐肝，咁撚自私都唔抵死？？

後段都只係主觀睇法
如果有緊急就應該做緊急既先
初期即係唔會死住
唔會死就排下先

如果無人講大話, 咁單野係佢老母ON9囉?
親人既唔OK, 其他人既就OK

呢段對話都幾鬼，似班仔女唔想捐多D

都係果句
點解自己仔女既唔要
要同排緊隊既人爭?

本身排第一嗰個好慘

「醫生唔可以唔跟」
匿名捐都唔得？真心想知

死左未呀咁

求其鳩噏下兩句（好似係）
係母親嘅角度，當然唔想自己仔女因為自己開刀有乜嘢後遺症，所以寧願要插隊同人爭屍肝
係仔女角度，如果係孝子，當然乜柒都唔理直接捐。如果不孝子當然唔想自己開刀，就梗係上網求肝，要死都係人哋嘅事而且又可以扮吓孝子救下老母

等緊人地子女個肝

活人捐肝有機會留下後遺症。德國一項研究跟進83名捐肝救人英雄的健康狀況，他們平均只有36歲，已捐肝約六年，當中44人表示在手術後三年或以上，受到痛症、消化系統問題或抑鬱症困擾，最多人有持續腹瀉問題，其次是不能進食肥膩食物，約一成人有胃酸倒流，少數人傷口經常隱隱作痛。其中三名捐贈者更出現嚴重抑鬱症，兩人要住院治療。
研究發現其中三名未有受後遺症影響的年輕男士不獲保險公司承保人壽保險，理由是醫學界至今仍未能對捐肝的長遠健康影響，提供可靠數據。研究人員建議要為捐肝者提供長期的健康監察，確保他們的健康及日常生活不受影響。

自己唔想受 咪慢慢等囉

分分鐘呢度都冇一個人答到，究竟病人意願可唔可以大個病人家屬最終決定

我無睇哂留言
佢地有配對左？

話捐
手術前一日話唔捐

捐贈者應該清楚明白以下各點:
1. 手術會帶來痛苦和危險(併發症發生率為 20%)，甚至死亡

死人會痛？根本就係見被人屌就話等屍肝

親屬唔可以匿名 陌生人先可以

病人失去意識前講過唔要仔女捐 失去意識後都唔能夠違背意願 醫生會比人告（好似係）
個post到睇返黎
即係個老母昏迷到死都唔可以接受仔女捐肝

有屍肝唔會bother到人
我又唔覺有咩大問題
連登仔好似第一次聽呢d咁
佢有肝病就有需要排
唔存在爭既問題
大把人排到死都未有

分分鐘變咗自己玩死自己

那⋯就死吧

根本係自己自私又唔肯認仲推落醫生度
成家都係仆街嚟

換得幾多，換完肝重要換埋個腦

想知條孝子點答

仔女有既唔肯要
要走去打尖
咁本身有機會排到果個咪變左冇機會囉

唔通多個人排會多個屍肝?

你拎住個老母 "親人既唔OK, 其他人既就OK" 黎諗，係鑽牛角尖
你用個仔 "自己嘅唔OK，其他人既就OK" 會合理好多

用實驗情況咁諗
1. 老母有事，未係好嚴重，仲等得，唔想屋企人冒險，所以唔接受親屬捐贈，等屍肝
2. 突然惡化昏迷，冇辦法更改意願，只能按昏迷前唔接受親屬捐贈嘅意願
好多時會係咁，因為可以等屍肝，唔難理解係咪

至於之後個仔真係愛母心切，上網求肝，定自己唔捐等人捐就唔知
睇佢fb對話就似，9唔搭8咁

ON9

我覺得佢老母咁撚錫仔女唔要仔女肝咪死鳩左去囉

排屍肝本身件事無問題
但因為唔肯要親人既肝而走去排就自私

建議佢去搵另一個等捐肝既老母同佢仔女交換個肝黎換

嗱，佢地4個仔女都未驗嫁

睇完第1句真係絕對唔會捐
佢唔捨得仔女捐
咁唔通我父母會捨得我無啦啦捱一刀,
甚至可能有死亡既風險
捐俾一個3唔識7既人咩

分分鐘攞你個肝去賣
你係要捐既點會比一個昏迷既人阻止到

理論上就算個病人未係好嚴重，醫生只要覺得有少少可能要換肝就會驗定先，
除非佢老母係果陣已經在場話唔俾換，
一係就佢老母一下就去到好嚴重

第一句真係好趕客，
個廢老都唔係咩好人

毅進星 100

依D情況，正常人屋企人都唔理啦
驗左先，啱就即做手術比阿媽啦
（何況佢屋企有成5個成年人）
驗都唔驗，戇鳩鳩

其實 撇除 病人意願 醫生唔可以違反 呢個前提下

如果佢老母迴光反照
突然清醒返話 見到牛頭馬面好撚驚 唔想死呀 阿仔你都係捐比我啦

但4仔女連驗都未撚驗定
係呀 醫生話驗好撚快
但「驗定先」係咪可以「更快」?

準捐贈者需要接受一系列的評估檢查，包括:1. 健康評估 - 包括病歷篩檢2. 驗血3. 臨床心理學家評估4. 電腦掃瞄 顯影 以評估左 、右肝臟的大小此外 , 有些準捐贈者還需 要以下的 身體 檢查 : 乳房造影或超聲波檢查 (適用於年齡四十歲或以上 的 女準捐贈者 ) 運動心電圖 (適用於 五十歲或以上 ，或血脂測試偏高的準 捐贈者 ) 肝動脈造影；或 皮外肝臟活組織檢查(如需要)視乎臨床情況而定，一系列的[gold]評估檢查為時需半天至一星期◦ [/gold]當中 如有報告不正常 ，評估步驟可能立即終止 ◦

萬一 真係老母醒返話接受仔女好意 又或者 真係簽衰仔紙 等等方法可以救自己老母
但原來因為要等一星期就死撚左
街外人 諗都諗到 驗定無壞啦

宜家連驗都唔驗 就上網求人地捐
個腦正常既 都知佢地自私到仆街啦
之前個d case 都係話 咩好爸爸好媽媽 因為親屬唔適合先敢上報姐
呢d仆街 連親屬適唔適合都唔知 (因為未驗) 就上報
比人咒死老母都抵啦
反正佢老母都係一心求死 唔好累仔女

好多留言有排慢慢搵返出嚟

成篇野寫得好古惑，又話願意做牛做馬，又話有咩後果自己負責

匿名個意思只係受贈者唔知邊個捐
但重點係個醫生知嘛，術前檢查病歷果D唔通全部寫 "匿名" 咩
咁醫生知邊個捐，又知個病人意願但唔跟，就係 "專業失德"

同意巴打既講法
如果啲仔女真係講大話呃人個肝真係好撚仆街
但如果成件事係真既 可能真係有條例要尊重病人意願所以仔女唔捐得
咁事主同佢媽媽都好無辜
利申 自己老媽子一定老虎蟹都捐
其他人唔會捐聽完就算

捨身取義
都未知點解
係到發表偉論
尊重老母就係義？（當佢係真）
救自己老母就唔係義？

捨身取義係叫人做正確嘅野
我唔信救老母係要違背良心先做到

捨身（自己的肝）取義（救老母）

唔明點解你可以on9到咁

有無大愛撚/閪 救佢老母呀？

人命嚟架

咁個醫生唔肯做，要保障自己醫德
就睇住個病人等死

其實佢講到咁，件事都好清楚了

可能個老母情願死呢
係班仔女要慷他人之慨要去救

唔好on9啦
佢老母唔想仔女捐一件事 佢地唔捐俾老母一件事

如果我係事主我會試下接觸其他等人捐肝
又有親人肯捐但唔match既人
捐個肝比佢 再拎返佢親戚個肝比媽媽
一肝換一肝
雖然match到機率極低但如果佢講到咁錫佢呀媽都要試下
點都大機會過上fb開post la

我會咁睇
屍肝捐贈係唔會減低整體社區生產力
但活肝就會
而阿婆唔接受家人捐肝其實好正常
唔能夠話係自私

唔係講緊整體
本身排緊第一果位會咩感受先
唔好SPIN黎SPIN去住

咁一路好走
無人想傷害自己親人幫陌生人捐器官架

佢唔肯要係佢既意願
無可能要強迫屋企人捐/接受捐肝
本身有機會有屍肝個個
可能都係唔接受屋企人捐肝而排

排屍肝係睇運氣
本身唔係一種福利黎

一撚早講左香港就應該要改造成器官買賣港，明明背靠祖國呢個大優勢，吸引其他國家嘅人黎醫，再發展可以係大灣區養殖器官

又要做雞又要拎貞節牌坊。你真厲害

真心想救自己呀媽既，咪夾埋醫生做場戲捐囉。

五百萬cash 加你層樓轉我名 , DEAL?
你咁孝順，唔係咁都唔肯救呀媽下話

唔想子女受損 好合情理

俾我就諗都唔駛諗捐俾呀媽, 女朋友都唔駛諗, 佢地仲有4個仔女, 人一拎5萬出黎, 夾20萬揾人捐都或者有希望, 寫明0報酬, 3唔識7, 邊有人咁大愛

條路自己揀, 你唔想親人冒險幫人既同時, 有咩理由求其他人幫自己老母

俾我就諗都唔駛諗捐俾呀媽, 女朋友都唔駛諗, 佢地仲有4個仔女, 一*人一拎5萬出黎, 夾20萬揾人捐都或者有希望, 寫明$0報酬, 3唔識7, 邊有人咁大愛

想問如果轉醫生
新醫生乜都唔知咁計唔計失德

另外如果D仔女咁唔好彩咁啱死左
咁啊又捐唔捐得

諗起呢張圖

如果病人意願可以OVERRIDE醫生既專業
咁點解唔比安樂死?

咁你死啦 唔洗留

器官輪侯者唔少無仔女

呢條友有4個仲要排
其實同大陸狗有4,5層樓仲呃公屋一樣賤

你提出呢個point時，我都停一停諗一諗
其實你都冇講錯，係有自私嘅成份
對本身排緊第一果位唔公平
(假設本身排第一果個，唔係一樣咁自私先)

但唔想家屬冒險嘅情況醫院亦好普遍
只不過咁諗(等屍肝)嘅人，通常都係一般可以等嘅情況
好少去到咁嚴重都唔接受親屬捐

所以件事係好奇怪
加上條友支吾以對咁，所以未必係佢老母企硬唔受
似係個仔唔想捐多D

佢班仆街仔女，落十次地獄都唔夠
直接親人、養大佢嘅老母，都唔救，要搵水魚呃人個肝

呃唔到養大佢嘅老母就要死，屌佢呀，咁仆街嘅行為真係要歌頌下佢。
連做人嘅資格都冇，俾蝗蟲家族更蝗蟲。母老要死都唔自己救

畀人告個時係咪你保佢？

唔俾仔女捐
咪簽紙斷關係再匿名捐
一樣得

只係簽咗無得分家無一個敢行

因為安樂死唔係淨係得意願依個問題，仲有好多所謂嘅「論理道德」阻撚住哂

你咁大愛
個醫生之後比人告 比人釘牌
你一定肯負責養個醫生
為左救人 你應該唔介意

班仔女唔只自撚私 仲係廢柴黎
老母叫佢唔好捐就真係睇撚住個老母死
咁岩嫁啦 生著呢D廢柴快D死左佢都係好事黎

依家個老母仲點簽紙？

政府院唔會因為條港女做好事而比優先
都係優先睇大陸CANCER狗

所以條女有事只能搵私家

老母大愛RIP
下世唔好生自私仔女啦

好想睇結局。唔知幾時上

無錯喇,明買明賣最實際,
捐完之後大把後遺症,送層樓俾捐贈者非常合理,
既然四兄妹都咁想救阿媽,駛少少錢都唔肯點說服到其他人

點撚樣影響治療效果呀？比個病人知道個肝係仔女捐出來，排斥機會大啲？
9up唔使本

呀媽得一個，冇左後悔成世
錢財身外物，冇左隨時賺得返
呢啲仔女都係仆街架啦隨時係做場馬騮戲等自己好過啲

排屍肝冇可厚非
活人捐肝唔係冇風險

但係條撚樣叫其他活人捐就正仆街

諗起日本有套人性恐怖劇叫雞皮疙瘩，類似世界奇妙物語，個呀媽有腎病而佢得唯一一粒仔，個呀媽極力反對個仔捐一個腎俾佢，因為佢怕個仔知道真相

咁只想換屍肝就咪出post叫人捐啦
點呀？叫人自殺死左佢再捐埋個肝比你呀？
on9

其實不嬲都可以
醫生只能俾建議，開藥俾你可以唔食，叫你照x光可以唔照，從來冇得迫
病人亦可以講明危急時唔搶救，只係唔可以叫醫生主動結束病人生命

想安樂死嘅人係冇能力結束自己生命，要其它人代勞，親人代勞都會拉去踎監
先唔講醫生自己意願，就算想都冇法例support，會告個醫生某殺
但美國有D病人組織推動之下，有D洲份係可以由醫生進行安樂死

亞妹KA KWAN已經HIDE左FD LIST
現在玩法係搵親友做5毛呃人捐

自私
講完

搵到先算啦

件事得2個可能性
1.媽媽唔肯要活肝
佢唔要咁就算有人肯捐活肝都無用
2.媽媽淨係唔肯要仔女嘅活肝
咁應該唔會有人肯捐活肝了
所以開POST都無用,只有屍肝一條路
點都好希望佢可以好返

呢d人仲rip？死不瞑目呀

師兄唔使理佢啦
佢當執行病人意願唔係醫療界嘅準則
純粹醫生自己個人決定咁，係要搵野黎插，講黎都哂氣

其實點解要屌個廢老？

就咁睇係個廢老唔想受仔女器官渣wor, 請外援既係佢仔女wor. 原全係個仔女一相情願，廢老何罪之有？ 自己決定自己生死都有錯？

要屌就屌個仔女

好多捐贈者都係因為意外過身
咁巧合有適合既器官捐俾人
俾著係你呀媽有事
我諗你都會出post

乜唔係捐贈者係唔會比人知係邊個咩？自己隱形咁捐佢老母根本唔會知係邊個，一句講晒，根本係自私撚黎！

仆街到想呃街外人捐，洗唔洗自私到咁呀.

班護士吸毒吸到肝衰竭, 再搵你毒撚做活體器官庫做得

南亞更加唔撚理你啦屍都可以唔益你呀, 話宗教原因要即火化

有冇條友d reply既summary

連個仔都潛撚左水..
E家又上哂報
之後佢就可以靜靜地等D唔知頭唔知路既人捐

4兄弟姊妹目標已達成

本身就無保證一定係佢
因為都未必適合
本身個一位比較急咪會俾佢先

大陸一百萬單程證仲勁,捐血人次比居港白人,.南亞人低

岩岩ON9CC又幫佢報多次

記者朋友, 多撚謝你啊

到底老母玩野定班仔女玩野?
老母淨係肯等屍肝? 唔接受活人捐?
老母肯要屍肝同陌生人嘅活肝? 淨係唔想仔女捐俾佢?
若果係前者, 啲仔女家下叫人捐都違反佢意願
若果係後者, 大可以係老母昏迷前出post, 反正係咪都會俾人屌 (自己仔女好矜貴, 人地仔女如螻蟻), 好過臨死先黎求

其實佢老母做左選擇, 寧願「死」

要對住4個仆街仔女，寧願唔要個肝等死好過啦

因為老母意願所以自己班親人就唔捐，叫其他人捐，點講都唔通啦

我o型血，想捐. 只為幫人，有意請pm

假ACC既野

想捐精啫

一個就死既人

都唔肯要自己仔女既肝

會唔會有咩原因？

有咩問題?
人人都會死, 病左去死有乜唔好, 拖爛命不斷受苦好?

笑

捐完唔飲得酒，不了

推翻呢兩個post

比d唔知頭唔知路ga人睇

明明連自己都唔想捐 打埋第二篇野話係誤會 但都只係博同情
RIP

你咁鍾意捐點解唔捐?

不該救嘅人就唔應該去救
生老病死, 成件事只有醫生得益, 但殘害幾個人

無問題要解決喎, 人死係應該

點解要救老母? 老左就應該死

你話緊捐左肝個個女人？新聞好似冇報

咪死撚左佢囉 留喺度獻世？

係， 個阿媽死果時有訪問過話無後悔， 話吊長咗條命

話捐果D.講就凶狠.

我都話左捐。但我阿媽唔比

老實，唔捐都捐咗
就算後悔都唔講得啦
一陣又被人話佢偽善
而家我地就話佢蠢姐
如果港女當時話後悔，實有好多人鬧佢

我唔想出名.法例又唔比匿名捐，真係對唔住幫佢唔到

佩服佢咁大愛 我都係啱做自私撚多啲

仆街咗唔同人講， 等其他人跟住仆街係咪重衰

話後侮可以教精所有人

自鳩私
要捐既班仔女自己捐，死都唔要就死啦

香港人就係太假
呢類光環排公屋抽居屋又無優先
到自己有事去公院無得打尖
對考公務員都無幫助

人地咒下人老母死就唔得 係反社會
咁你夠話肯捐個聖人係on9 啦
你咁撚黑心口臭，有乜資格話鳩人呀

俾廿四小時佢決定

北區俾狗住
唔係香港人

其實點解到而家都冇人起下post主底
睇下係咪真係有呢個情況出現好過
了解佢為人點 未知佢有冇講大話

唔想傷害仔女有咩問題
剩低咪睇下有冇人肯蝕底，冇咪算

救老母都想瀉膊
痴撚線

覺得其實阿媽寧願死都唔想仔女捐 已經接受自己大限將至 亦無諗住要外人捐 但啲仔女又白痴咁擺上網要人捐 搞到成件事好柒

佢自己選擇死怪得邊個

跟返本來rules
慢慢等下囉
成撚日想上報出cheat 屌佢老母

活肝捐贈成功率好低

因為醫生要留足夠既肝俾捐贈者，所以醫生一定建議等屍肝，因為可供移植範圍大好多。

而捐肝風險係高既，因為切完肝會有機會肝傷日會痴到其他器官，捐贈者假如唔好彩有肝病要做手術

下次手術難度會增加好多，捐肝等如俾令自己生一次肝癌切半個肝咁...... 即使好返手尾比想像中長

上次義捐個女仔好有勇氣，但我估佢唔夠清楚佢負出左乜野，最後都係救唔到人

支持佢直接死

都unconscious左
仔女真係有心救老母就捐左啦
根本淆底又自私

都唔知話佢有勇氣定on9 好
結果係受果個又死左， 捐果個又手尾長

活體捐器官真係最撚白痴
將自己人生既風險放到咁大

香港呢個社會係好人無好報，所以個個都做仆街

任佢UP啦, 捐唔到扮大方, 同唔捐咪一樣

自己唔撚捐 自私到爆

全家reg器官捐贈

再賣樓捐錢行善就幫

等死啦

連登仔好多都支持家人活肝捐贈
離撚哂地
頭先新聞報左個位醫生都話
好多病人寧願等耐d有屍肝都唔願意家人捐
係連登就好似全港第一單咁

你弱智？ 今次班家人想搵外人活體捐先喎

屌你老母

虛偽

個女仔同班醫生都俾當時既社會氣氛衝暈頭腦

所以先忍唔住講兩句

不過如果嗰個女仔有乜事要籌錢，我都會想幫

但其他病人無係fb要其他人幫呀嘛
佢地安安靜靜咁等屍肝根本無人會理佢地自己捐唔捐
佢地知有風險 仲叫人幫佢地？

仲要講野九唔搭八
一時一樣
自己驗都無驗就上fb搵人幫

食撚屎啦屌你老母
自己做仔女唔撚捐要人地個仔個女捐？
忽撚咗上腦呀？

仲有買賣器官係犯法同唔合道德
柒撚少陣

其實自私有咩問題？
香港社會常態不就是自私但又要面子？
我覺得那四兄弟姊妹現在擔心比人起底無面，多過自己阿媽生死

我識你老母呀！.gif

肥撚到
岩岩食完飯見到唔開胃

佢第一個po話病人拒絕家人活肝捐贈
連登仔就屌個病人

家人想以陌生人名義捐贈都俾醫生拒絕左
邊個弱智？

驗既前提係有機會捐得到先驗
病人都唔同意家人捐
咁醫生點會驗？

早死早著

當然唔可以大過病人自己決定啦

又係果d職業受訪者？

你要攪清楚乜係安樂死先
唔救 不等如 安樂死

重in peace ?
呢啲落地獄啦

我唔會做帛金比你架RYAN

脂肪肝

專科一樣要刷cv, 做過移植身價完全唔一樣
係個港女慘又後遺症的話要自己比錢睇專科
如開聲話後悔又會比仆街香港人郁

俾我係佢潛水算

解決辦法係，病人仔女匿名捐肝
叫佢地扮話係熱心市衝去瑪麗醫院
呃埋醫生，咁個醫生鬼知你係佢仔女咩，咁未免責囉
跟著做手術

約定的香港島

連icu勸交都出埋

好撚野

每人有唔少人去世，捐個肝都咁難？

咁即係有冇昏迷

又想玩左膠迫死人交器官的把戲?

果4兄弟如果願意賣樓捐比公益金一定感動到人捐

>要岩血型
>輪候册大把人排緊
>都要死既人健康適合捐贈

時而清醒，時而昏迷咁啦，好飄忽架

幾個仔女一齊猜, 猜輸左自殺變屍肝囉
又話昏迷左, 而家又話勸佢

如果佢老母而家係清醒而又堅持唔要仔女既肝, 咁條路自己揀

唔知7-11有無問下醫生先

樓上有個方案正
4房人抽簽
抽中的捐,其他三房一房夾33萬比苦主

條友講咗自己係自私撚，等大愛既人救

同蘋果日報。報導

去死啦唔死都冇撚用 唔好浪費醫療設備

呢家人最好笑係成班家屬謝禮都係假名
咩撚野ryan there, crystalbabychan
唔知仲以為殭屍acc

重有個ka kwan

假都唔奇。自己都有3個ac

鳩頭打左咁多野又係唔捐，扮正義

要搵律師上法庭搞
要同法官解釋個原因
除非涉及長期暴力
否則通常會reject
好似係

你又唔係果d r人幫,但明明自己有本事都唔救家人的人
你有30個acc都無問題的

人地都講得好清楚。自己自私嘛

由得佢慈母死啦,反正都昏迷左睇唔到無所謂啦

講得好
除非係好親既親人先會捐
其他不了

世上只有媽媽好 有媽的孩子肝是寶
世上只有媽媽好 沒媽的孩子肝是草

甘比要唔要？高價放

我覺得似係幾兄弟姊妹想送佢老母一程，打篇咁既嘢出嚟，諗都諗到會有咩效果啦，佢似驚有人捐多啲喎

咁反高潮

有錢人洗要你捐咩

既然死都唔願意
咁咪死囉。

O型血內臟咁珍貴，佢自己有一堆仔女既肝唔肯用
班仔女就走去同有需要既人搶屍肝，佢d仔女一味叫人幫，又無諗過要付出咩代價說服人捐，例如簽器官卡

道德綁架

網民嘅眼睛永遠係雪亮的
你自己都願意唔冒呢個險
憑乜要其他人冒呢個險
最撚好笑嘅係至親生死存亡之間
驚呢樣驚個樣 仲要出口術氹人入局
最後一句忠告
如果事主真係驚有後遺症而唔捐
他日你想捐都無得捐 一生遺憾

佢哋自私矛盾就一定,
不過想 OT 問一問, 如果病人昏迷咗, 是咪可以由醫生+家屬決定?
昏迷前唔想, 咁昏迷後係唔係可以都醫生+家屬決定?

相關係呢條:
第465章 《人體器官移植條例》
5E.
第5C(3)(b)及5D(1)(d)條的規定獲免除的情況
(1)
在符合以下條件的情況下，第5D(1)(d)條的規定就第5A(1)(b)(ii)條而言獲免除，而第5C(3)(b)及5D(1)(d)條的規定亦就第5C(4)(b)條而言獲免除 ——
(a)
一名註冊醫生已發出一份證明書，證明 ——
(i)
有關受贈人事實上無能力明白第5D(1)(d)條規定的解釋；及
(ii)
該事實可歸因於以下其中一項或多於一項理由 ——
(A)
他患有任何疾病；
(B)
他是未成年人；
(C)
他是《精神健康條例》(第136章)所指的精神上無行為能力的人；
(D)
他正處於神智不清的狀態；
(b)
一名註冊醫生已發出一份證明書，證明等候直至該受贈人有能力明白第5D(1)(d)條規定的解釋是並不符合該受贈人的最佳利益的；及
(c)
將會進行有關的受規限器官移植的註冊醫生已備存一份書面醫療報告，述明不能符合第5D(1)(d)條的規定的理由。
(2)
發出第(1)(a)或(b)款所指的證明書的註冊醫生不得是將會進行有關的受規限器官切除或受規限器官移植的註冊醫生。
(3)
就某受贈人發出第(1)(a)款所指的證明書的註冊醫生與就同一名受贈人發出第(1)(b)款所指的證明書的註冊醫生可以但無需是同一人。
(4)
任何註冊醫生 ——
(a)
在充作遵守第(1)(a)或(b)款的情況下，發出他明知在要項上屬虛假或具誤導性的證明書，或罔顧實情地發出在要項上屬虛假或具誤導性的證明書；或
(b)
在充作遵守第(1)(c)款的情況下，備存他明知在要項上屬虛假或具誤導性的醫療報告，或罔顧實情地備存在要項上屬虛假或具誤導性的醫療報告，
即屬犯罪，一經定罪，可處第5級罰款及監禁3個月。

我認捨身取義用得唔好 但喺依嗰詞指嘅意思 都唔喺你指咁
至於對仔女嚟講 點做先喺正確 我無講到好絕對 但喺上面寫咗我認為佢地選擇上困難嘅地方

起咗佢底未話時話

個老母有話要其他人個肝咩
成篇野都係個仔打出離
可能老母根本想死左佢算

搵其他需要捐肝家庭互捐得唔得?

老母唔想要仲點會排？
Facebook 不斷強調而家老母排第一

到時候可能有另一個道德爭議
A同B兩人家屬交換捐贈器官
點知A手術成功
B手術失敗
對B家屬來講，係咪雙重不幸？
B家屬自己又留下病根，家人又救唔到

就算真係毫無芥蒂
A家庭都可能好內疚
未必開心過下半世㗎

出post識用假名
你捐肝唔匿名假名救你阿媽

//至於病人陷於昏迷危在旦夕，醫生是否可「酌情處理」，畢醫生強調不可以，如果病人在神智清醒的情況下，明確表示拒絕子女捐肝，即使只是口頭承諾，醫生亦會記錄下來，除非病人改變主意，否則醫生不會讓子女捐肝。//

晴報咁樣講

如果屬實既話, 咁一係個老母自私一係子女自私

老母唔想子女捐奸, 但可接受他人活肝 <<< 老母自私
老母唔想接受任何人活肝 <<< 子女自私, 違背老母意願

巴打你唔洗咁認真
條死賤種係呂麗瑤隻臭雞fans 黎
上年判完仲出黎死撐話支援臭雞瑤

你條死賤種食撚屎啦
屌你老母
撐呂麗瑤屈強姦

個老母意願只要屍肝
所以係無問題

係啲仔女想要人地活肝先係問題

下世唔好咁自私喇

不了

佢老母咩CASE都係自私架啦
因為唔想子女開刀, 所以去排屍肝, 如果佢一早肯要子女既肝就唔駛排啦
講到尾都係唔想自己D仔女開刀, 另外其實你第二個CASE係唔成立, 如果佢講到明唔接受活肝, 佢D仔女而家點樣上網R都唔可能做手術

之前咪有條女捐過囉

有時間打咁大篇野, 幫佢老母買定棺材好過啦

唔存在老母只要屍肝呢個CASE
上面講到明醫生一定要FOLLOW病人意願
如果佢老母講到明只要屍肝, 佢D仔女而家點樣上網R都無用

Delay no more

快啲死

痴撚線，我留返比自己老豆老母唔撚好？

上面條友憨鳩。
一個人本身有錢買樓卻唔想出錢，叫大家捐錢俾佢買樓，呢D人屌得少添呀！而家係行騙，博取別人同情，令到呢個社會越來越冷漠呀！

咁梗係玩琴綿胎，玩到咁上下應該會大打出手

你又啱

如果唔係晴報呢篇野, 我仲一直以為係個仔仆街諸多藉口唔捐
原來講到尾係老母自私, 樓主標題成立

或者玩21點
邊個冇晒籌碼就要捐
4個仔女玩. 夠晒緊張刺激

得好少死法可以捐器官
Cancer唔得
傳染病唔得

子女唔得，其他親戚有冇check過個肝啱唔啱？老母兄弟姊妹表兄弟姊妹呢？佢係根本咩都冇做過就搵街外人幫手wor

朋友呢仲有。搵d 街外人，你死你賤無手尾。通常有難，第一時間想起親人，跟住朋友。佢老味成家人調轉上網求肝當眾籌咁搞。

不過，連登有愛，呢度好多巴絲都撐佢地一家，希望佢老母盡快搵到大愛人仕做肝移植。真心

on 9，你又知佢地無搵定

我想幫佢。我老母話唔得咋。

一位患嚴重肝病的61歲慈母生命只剩下一周，急需接受肝臟移植，惟因其昏迷前表明拒絕兒子捐肝，願意繼續輪候屍肝。

做乜鳩姐你
人地都寫到明 硬係要話唔存在乜乜乜

你做乜鳩
你識唔識分 "只要屍肝" 同埋 "排屍肝+同時接受其他人活肝" 呀
兩樣野黎架

人性

快撚d死啦肯捐俾佢既唔該都快d死

但病人是否可接受「外人」捐肝，則視乎病人說法，如當時指明只拒絕子女捐贈，無表明拒絕「外人」捐贈，則可接受其他人的活肝。

有啲人理解能力真係好低
如果只要屍肝既佢個仔上網求人捐做乜？
求到返黎都捐唔到啦

我從人性本善角度出發去諗啦

其實個亞媽跟本意願係唔想麻煩到人, 佢個仔都有講

咁咪即係唔接受活肝, 咪等屍肝囉, 等唔到既話, 佢老人家應該都疊埋心水想離開人世, 死而無憾

係仔女單方面唔捨得, 想求外人, 但呢個舉動: 1, 實際上要搵到MATCH係好難, 2. 違背佢亞媽意願

結論: D仔女多此一舉 但孝心值得欣賞

邊忽孝？

唔想老母死

我偏向係子女唔想捐 所以搵藉口話老母唔比佢地捐

話時話
我啱啱用傳心術同咗昏迷老母溝通
佢話叫你哋4個自己抽生死籌咁話

上面講左啦，係唔可以違背病人意願架
如果只係等屍肝，佢d仔女點求活肝都無用
可以違背既話d仔女一早自已去捐啦

老母話明只要屍肝 咁點解佢地又上報求活肝呀

點解4兄弟姐妹唔簽確認書
保證有陌生人需要會捐番活肝

願意付出一定感動到人

佢老母唔想佢地捱刀。佢地孝順，唔會逆佢老味意。點會簽承諾書將來捐肝救人。

有無o型血人撚狗 扮肯捐但到臨入手術室一刻話都係唔捐

全家人都死撚曬去啊唔該

平時又唔見咁聽老母話
忽然聽話

咁有孝心既話就自己捐撚左啦on9仔

好

1000